[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(184) 望下#1 先

新人求List需知
買前好問問 買後問懵撚

為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句Steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?
打機 Intel
多工 文書 AMD

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助

只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 價錢間間唔同自行格價 亦可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:
Jumbo:

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛： 平 Antec eco2, delta 500W(Comdex有賣) 貴 corsair RMx OR Evga G2/P2/T2 (G3 有人話QC 有問題 唔推)
PSU DB:

8. 請上銅柱(MB and M.2),重覆檢查插好power,hdd led pin,HD AUDIO,MB 24PIN,usb2.0/3.0,fan pin(cpu,cha) or 3pin 4pin
（仲有走好線先）

9. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張

10.
邊到買野好？

3C1J
黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 Pegasus

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon

11.
AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

12.
H310 A320 不了
真係冇budget 先考慮
Cooler Master 不是好東西
見親都係叫你轉嫁喇

13. 買咩箱好
500樓下:
ATX: Antec P7/8, DeepCool MATREXX 55
MATX: Antec P6, CM NR400
ITX: Sharkon C10

1000樓下:
ATX: FD Define C,Antec P110
MATX: FD Define Mini C
ITX: FD Node 304/ Node 202, NZXT H200, SilverStone RVZ 01/02/03, Evolv ITX

1000樓上:
ATX: FD Define R6, Phanteks P600S, lian-li O11 dynamic, Corsair 680X
MATX: Corsair 280X
ITX: Inwin A1plus(包火牛)

文書 Deskmini (Build in Motherboard, PSU) RAM(NB),CPU,2.5 HDD/SSD, PCIE M.2 SSD 自己買
Intel: 310
AMD: A300

14. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

15. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU

16. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料)

17.

茶包走線
茶包裝X62
有咩要加再同1001講

唔好亂咁改1001 呀

1.呢啲舊驚夠哂
2.4k片需求唔大4k打機先麻煩如果唔打機嘅話隨便買隻4K 60hz月球就ok我記得有隻LG唔知乜只係2000幾唔好簡tn panel嗰啲就ok
3.8gb未必夠 16gb家用水平夠哂

c7h咪有出

想問下一粒8700無顯示卡，夠唔夠推overwatch？

唔夠

諗住捱幾個月等20系有特價先買

好似出super咁其他減價就無架啦要等就等rx5700xt非公好過

係咪收得皮

yes, say byebye to your ssd

法奧星期日係唔係唔會覆msg?
尋晚收到部機用左2個鐘就收皮

好似兩年前跟悠二list買

悠2 既list 剩係得1tb ssd 冇hdd得唔得架

得ssd = 所有嘢都係 ssd = 大量寫 ssd = ssd 早死 = total loss
如果自己節制 write file 都可以 , 冇hdd唔會令到部機開唔到

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,150

1 x Gigabyte B365 M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$680

1 x WD Blue WD20EZRZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 256GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$450

1 x Sapphire Radeon™ PULSE RX 570 4GB GDDR5
價錢：$1,149

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Netgear A6100 AC600 WiFi USB Mini Adapter
價錢：$229

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,211

唔打機係咪夠做 唔駛轉amd3600+b450

主要想玩下csgo, 睇4K片， 偶然剪下片。budget 約$7500 。第一次砌list, 求指教。謝各位巴打

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,150

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$620

1 x Intel 660p Series 512GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$470

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2060 OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x Corsair CX M Series™ CX850M 850W Semi-Modular
價錢：$934

1 x Antec Performance Series P6 Micro-ATX
價錢：$349

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,367

Ryzen 3600
win10有無必要升到1903？
同埋升到1903有無話要做d咩準備？
備份之類

呢個list要用到850w?

對火牛唔熟，想裝非模組牛，同兩三年後升級用，求推介

你可以上網睇下個list要幾大隻牛先夠用

650夠有突 除非你遲啲升級係會上到9900k or 2080ti

直上1tb啦
𠵱家ssd咁平

謝巴打指教，改用Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular。自膠打錯左非模組

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,150

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$620

1 x Intel 660p Series 512GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$470

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2060 OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Antec Performance Series P6 Micro-ATX
價錢：$349

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,083

660p伏中之伏居然冇人提

660p用嚟代替HDD放文件係無問題,做system drive先出事啫

唔打機就deskmini a300 3k搞掂

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,599

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,767

要剪片不如amd食多春機箱隨便 顯示卡係信仰定點

改用ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280可唔可以

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,150

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$620

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2060 OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Antec Performance Series P6 Micro-ATX
價錢：$349

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,112

謝巴打指教，顯卡係因為新手，抄網上list

顯示卡

各位會揀2*140定係3*120

顯示卡，自膠

有冇巴打試過用唔同牌子，但係相同容量同速度嘅ram嚟超頻
利申intel 1155平台

660p 做main ssd 不了

麻煩各位比小小意見，主要用途長時間premiere pro剪4K片，比較著重散熱，另外考慮緊好唔好加多隻1TB ssd定係比多小小買個NAS，做backup storage。機身連moon Budget around $20,000-$25,000。依家用緊2015 macbook pro就黎頂唔緊，首次砌機，追完post都係好多硬件野唔識，求打救。

Intel® Core™ i9-9900K

Gigabyte Z390 Designare ThunderboltTM 3 ATX

G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GTZR

Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5

Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4

Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6

Phanteks AMP Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular

Thermaltake Commander C35 TG ARGB Edition ATX

Thermaltake Floe Riing RGB 360 TT Premium頂級版一體式水冷散熱器

Mon: Acer et322qk 32” 4k (或其他同等4K mon)

有無人知SSP仲有無 MSI B450 MAX版

今日黃金全日落閘避示威呀
聽晚放工先啦

請幫手睇睇個LIST, 打機用( LOL, 食雞, APEX, Assassin's Creed等等)
想開中高階既

Intel® Core™ CoffeeLake i5-9400F 2.9GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151
$1139
主機板

ASUS PRIME B365M-A
$599

GALAX GeForce RTX 2060 1 Click OC 6GB GDDR6
$2699

G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram X2
$540

火牛
FSP HYDRO 700W 80Plus Bronze PSU
$519
HDD
用返自己本身果個

SSD
Intel® SSD 660p Series 512GB, M.2 80mm PCIe 3.0 x4 3D2 QLC
$499

機箱
Phanteks Eclipse P300 Tempered Glass - Black
520$

加風扇
ARCTIC P12 PWM PST - 120mm Pressure-optimised Case Fan 高風壓 X2
$156

啱啱買左3700x + Gigabyte X570 Aorus pro WiFi

配乜箱好 唔要有玻璃 最緊要夠細
FD define C
be quiet pure base 600
Phanteks P300

仲有無好推介

除左依三隻仲有無好推介

自推一下

雖然6000lite都係平野，不過都好過660p

點睇都2*140

咁既咩

呢個LIST OK嗎? BUDGET大約9000內
平用時多數上網睇片玩下新瑪英+LOL 會用R STUDIO
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,599

1 x MSI B450M MORTAR Micro-ATX
價錢：$645

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,520

COPY左上個POST 巴打(布甸狗不是布甸) 條List:

因為有人答左呢條list 可以睇到4k片，想問下有冇建議買咩mon，想大概係28"，144Hz，筆直五六牛左右（可再高少少）。

typo: 筆直五六千左右

大家點睇PRIME Z390-P老母板?
spec:I5-9400F
2400mhz RAM x 2
ASUS 970
通常都係玩PUBG多

買z390 for mud ? 唔係k u 唔係超ram?
又唔係行多張display

岩岩玩APEX
張卡上到86度
2k 144 全高
想問下有咩方法降溫?

今代E板用料同c7h一樣

邊張

AORUS 2070 SUPER 8G

咩機箱同風扇
有冇開冷氣

Define C TG ATX
目前正係用緊佢送既兩把機箱風扇
有開冷氣
部機放地下
熱到我完全無開冷氣feel

平價500-600w牛有咩推薦
筆直400樓下

首先用afterburner/原廠 software拉條fan curve 唔驚嘈可以直接拉爆100%
仲熱就入Bios開爆case fans
仲熱就買多幾把風扇
同埋你個機箱放既位係咪通風唔好 D熱積咗喺入面散唔到出黎

3600+U12A燒完都係50幾度
同埋風扇都狂轉架啦
仲係咁高
宜家拎兩把風扇去裝

display card 加多小小上埋2080，主要用途同上，有冇兄弟幫下眼，想呢兩日砌好盡快有得用，依家部機lag到仆街完全做唔到野

Intel® Core™ i9-9900K

Gigabyte Z390 Designare ThunderboltTM 3 ATX

G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GTZR

Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5

Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4

Gigabyte GeForce® RTX 2080 Windforce 8GB GDDR6

Phanteks AMP Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular

Thermaltake Commander C35 TG ARGB Edition ATX

Thermaltake Floe Riing RGB 360 TT Premium頂級版一體式水冷散熱器

Mon: Acer et322qk 32” 4k (或其他同等4K mon)

cpu ryzen 5 1600
ram g skill rgb 8gb×2 3200mhz
mother board asus prime b350-plus
display card rog RX590
psu antec HCG650 gold
case sharkoon dg7000
ssd 970evo250gb
用左around兩年

是咁的
前排開始部機成日黑moon 藍moon
燒prime95冇事 但係furmark fail
所以之後拎左張display card去漢科換左

換完一兩日又繼續
再燒prime95 furmark 一個鐘冇事
然後拎顯示卡同老母板去漢科
卡冇再換 老母板換左primeb450-plus

過左around一星期又黎料
部機自己就有燈著 蜂鳴器淨係響一下（姐係冇問題 ）
但係mouse keyboard連燈都冇
冇畫面
就咁插條usb線當差手機電有料到
冇試哂全部usb port但都叫試左幾個都係咁
usb 3.5嗰啲全部抆哂 抆淨display port線都冇畫面 hdmi一樣

求全知全能巴絲打救話我知到底死邊樣
sorry for 1999

同以前正常開機一樣嗶法喎

頭先抆左一條ram走之後暫時開到機 觀察多陣先

睇落伏伏地.
粒U肯定伏,
又無機箱, 但又整個HDD架,
DVD真係需要?

好朋友黎裸跑 買個hd架俾你就算

頂 因為我乜都唔識 只求4000蚊左右既list 有冇話可以點改或者有第2條list參考下 我見上面有條5000幾文書 但out左budget有冇巴可以幫幫手 thanksss

我唔識執list
聽聞而家都係9400f多, 但睇返原來無GPU,
都係等高手執list

睇你咁樣 price > performance 嘅人買二手機會唔會岩 D ?

你個 fd 唔完全係伏, 多 ram (Ai Lr 食ram) + 內顯(慳錢), 係 CPU 舊咗, 又唔用 ssd , 仲冇啦啦加個 bracket & dvd jea

如果改用ssd 可以用邊個？
即係可以唔要個bracket+dvd
然後機箱有冇話建議用邊個 我平平地就可以
唔該哂

ssd mx500 / samsung 860 evo 500gb 嗰啲啱你 budget 又抵玩
機箱其實睇岩心水 + 確保 fit 到 parts 就得

唔好意思, 上網搵唔到NZXT X52個保養應該搵邊間, 想問下有冇巴打知應該聯絡邊到
Check cpu temperature最低28度, 打機full load近70度, 係咪唔正常
用左年半到
唔該哂巴打們

用緊8700

1. Installation & 5 Years Warranty $200
2. AMD Ryzen 7 3700X $2700
3. MSI B450M Mortar Max B450 $640
4. ADATA 8GB 3000MHz XPG GAMMIX D10 DDR4 (1x8GB) Ram AX4U300038G16-SBG連黑色散熱片 $310X2
5. ASUS DUAL-GTX1660TI-06G GTX1660TI 6GB GDDR6 OC Edition $2280
6. ADATA 256GB XPG SX6000 Lite M.2 2280 $330
7.Toshiba DT01ACA100 1 TB SATA3 6Gb/s/32MB HDD $264
8. Antec NE550G NeoEco Gold AN-PS-NE-550G 550W 80Plus Gold 火牛 $565

小弟想用around$8000-$9000砌部機for打機。這樣的配置是不是已經係最好?定係可以更好?

我想問下我打算砌部3600+1660Ti ge 機
屋企有個陳年MATX機箱(09年廠機) 可以重用 (只有對正CPU風扇嘅位同埋後邊有出風位)
我想問下如果我循環再用果個機箱嚟砌機打機 會唔會搞到裏邊啲機件過熱

用番舊箱夠環保 睇下舊箱前面版拆後有冇入風 風扇位 度下夠唔夠裝12cm fan or其他直徑
對正cpu 果個應該係側蓋開洞風扇位 又係度下幾多cm 如果你用原裝cpu cooler下吹式 可以加把風扇提供鮮風比cpu
如果你會換塔型散熱 就封左個側蓋風扇位
加一把係背版位做排風就可以
做好風道唔洗怕過熱 matx 唔算好迫

for 打機係打咩game? lol csgo 果d 定係三a大作 如果目標三a 可以省個cpu 轉3600 budget加落display card到上2060s
另外ssd 買夠1tb 唔加hdd

8700 full load 70度唔算高溫 用緊原裝intel stock cooler?
nezt 打去altech computers 問下

筆直6000-7000 有一張2060super
想執一個可以上1080p或以上
主要打機用
想試下amd cpu (巴打話事）+塔散/水冷好？
白機箱+走RGB

Antec neo ii 三年壞撚左
求600w以上 火牛推介 $ 1000 內

AMD Ryzen 5 3600 × 1 $1,559
MSI B450M MORTAR TITANIUM × 1 $760
G.Skill Trident Z Royal DDR4 3600 16GB(2x 8GB) Silver × 1 $1,170
ADATA SX6000 Lite 1TB × 1 $860
InWin 101 White × 1 $630
Antec Neo Eco 650 Gold × 1 $650
Deepcool GAMMAXX 400 WHITE × 1 $249
我很欣賞飛馬電腦，但是我預算有限，不能給小費 :( × 1 $0
小計 $5,878

聽講硬碟買兩個係咪好d 一個裝系統 一個裝game
飛馬有冇得幫手砌埋利申唔識走線

間間都有得砌埋送埋
你想要個hdd可以自己加1 tb 2 tb 落list
ssd 裝windows & game & software
hdd放D唔等洗資料

加左兩把風扇
一把120mm上出
一把140mm前入
同埋預裝既兩把風扇
溫度仲係好高

同埋我電腦放地下
不過周圍都無咩野
有足夠空間比電腦
同埋我燒cpu都可以壓係50幾度
機箱摸落係暖暖地
無話邊到特別熱

宜家用afterburner降core clock
降到落1800MHz左右
再將佢張卡既風扇拉到最大
先勉強維持70幾度

今日番去再改下風扇位
將兩前入改成
一前入 一下入
睇下會唔會好d
同埋我發現張卡好想幫我跑滿144fps
唔知係咪咁既關係
所以佢係咁自動上2000MHz

推

lol 食雞果d

3600+ 2070super

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
價錢：$799

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 SO-Dimm 2666 Mhz C19
價錢：$580

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x ASRock DeskMini A300 Barebone
價錢：$1,280

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,589

基本文書list

貴：Seasonic Focus Plus 650W 80 Plus Gold Full Modular $859
平：Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
$650

好似都幾抵玩 唔該哂

如果wifi上網洗唔洗加啲咩唔該

牛要買gold以上先有保障

淘寶ax200 但如果乜都唔識又唔追求網速嘅話usb wifi手指都ok嘅
或者加budget

金牛已經10年保啦wo仲唔夠保障白金囉咁
Corsair HX Series™ HX750 — 750W 80 PLUS® PLATINUM Fully Modular $999
仲喺筆直內

加幾多 揀邊隻
因為都會bt下野 我budget係4000頭 所以如果可以就用盡佢 可以用耐啲就最好

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$620

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Corsair VS Series™ VS450 — 450W 80 PLUS® White
價錢：$265

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,272

主要個方向係簡細機箱 因為細主版多數有wifi 粒U條ram順手用靚少少

唔該哂你
好人一世平安

換d高轉速/高風壓既風扇會唔會有改善？
因為我機箱出風位唔熱
唔知係咪張卡既熱量無抽到出黎

抽風位唔熱好唔正常
姐係代表你散唔到熱 啲熱積咗喺入面
換把靚啲嘅風扇抽風囉

有咩推薦？
我唔介意貓扇既配色
無RGB就收貨

求C兄幫手睇LIST 打機時電腦死機卡畫面

CPU amd ryzen 1600
主板 技嘉 AB350-Gaming 3 ( BIOS F6)
顯卡 技嘉 GTX 1060 6G
牛 海盜船 550W
RAM 芝奇 8X2 16G AMD專用條
因為小弟打機會開監測軟件
明明U同卡都係60度左右
成日無啦啦會卡畫面死機
之後一定要按開關先關到機或RE機.
但係正常 上網 睇下片 又好小可會死機.

另外如果我想換板同U 有咩好推介呢?

咁唔介意貓扇嘅色就直接屌貓扇喇

但係佢有好多隻
邊隻先岩用黎抽風？

a12x25/ippc 3000
前者靜啲 後者勁啲

n卡個實際boost clock 係會高過帳面數
視乎溫度/供電/powerlimit/temp limit 自動調整
你試下降低powerlimit 應該限制到boost clock/溫度

試咗洗機先 如果唔得就應該係牛喺full load時死咗

唔係掛...我仲突地買左隻海盜船=_=

同會唔會係板問題呢?
之前上網查呢隻板好多問題= =
同洗唔洗更一更新個BIOS

up bios無乜用clear bios蚊餅電好過 不過試咗最容易做嘅洗機先啦

用撚夠表情未
表情撚

嗯.試下先
個電蚊左有咩用

未呀=_=
唔比用?@@?
點解既

冇 咁你單機喇 P牌仔

用得個2次.
洗唔洗咁.問下野姐.

用緊r5 2600 行3.9ghz配2070super會唔會太頭大身細
想下一代ryzen先換

會呀

人地冇講玩咩setting都話會

#1

我都係睇gpucheck

唔準架

有邊D準D可以參考下
gpucheck 唔準就唔睇佢啦

分開睇測試
睇本身2070s跑到幾多fps
再單獨睇2600x配頂級卡跑到幾多fps

我用pc build個bottleneck calculator
result係Your processor is too weak for this graphic card.
本身玩1080p 144 fps game(apex, cod, battlefield)
全high-ultra 都行唔足144, 有時會跌落110-120咁

如果你開爆AA OR 1440P 4K
就會掉轉 graphic card is too weak for this cpu

調轉

新手一問 ATX機箱 既比較

預算： <800

顏色： 黑色

需要 :
靜 風扇散熱為主
易清潔為副

其他：
玻璃 可有可無
NO RGB

以下係自己睇左#1 再綜合搵左下

Antec P110 slient
Be quiet pure base 600
FD define C
Phanteks Eclipse P300

或者 巴打有其他好箱推介

另外想知埋原因

sorry for 1999
歡迎負評（自左先）

如果唔會經常copy 啲大file, 只係用嚟做 os + software drive, adata sx8200 pro 同 sx6000 lite 呢兩個級數嘅 nvme drive , 普通用嘅話, 係咪基本上唔會感覺到個分別呢?

另外求助大家
想砌一部

要求：
LOL, POE, Sims4
PS, Revit, CAD
長期chrome 10pages 以上
期望可以用到2025

CPU : AMD 3600
$1559
mother board : Asus B450M
$580
HDD : toshiba 1TB
$270
SSD : ADATA SX6000 512GB
$489
display card : GTX1660 OC 6GB
$1850
火牛：Antec NE550G Gold 550W 80plus
$639
CPU cooler : Riing Silent 12 RGB Sync
$320
Ram : ADATA XPG GAMMIX D10 8GB (1x8GB) DDR4 3000 兩條
但上centralfield 網查唔到一樣名既
所以搵左其他既
XPG GAMING D10 8GB(1x8GB) DDR4 3000
$299
XPG GAMING D10 8GB(1x8GB) DDR4 3200
$339

total $ ~6300 (未加埋機箱）

應該walk in 去買

mon keyboard mouse headphone 用返舊既

Gear Source : 抄悠二$6000list

價錢 Source : 上centralfield網查返黎

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x MSI GeForce GTX 1660 VENTUS XS OC 6GB GDDR5
價錢：$1,899

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,040

慳返個cooler atx機箱順便俾埋atx版 想cut少少筆直就用翻matx mortar max
ram用靚少少 機箱個人推薦define c

thx 巴打

仲想問下
無個cooler 會唔會差左？差幾多？
ram 既分別係咩？
如果我想直接去黃金 central field 買實物 比佢砌埋得唔得？

btw 筆直<7500

本來更多筆直但窮了

無cooler無咩特別 個12cm水同stock cooler無咩分別只係拎黎玩rgb
去黃金無咩大問題 你格過錢平啲 係無問題 前體係唔好俾sales話呢樣無嗰樣無換哂條list啲嘢
ram高頻咗

呢點我都想知

仲喺度十五十六緊

點解UNZIP部機會LAG到仆街
load條youtube片都唔得
係bandzip定hdd/cpu問題

ram 高頻左？ 即係曬野/唔抵？

你跟我條list就ok

oic~

大家知唔知邊度可以買到5.25轉3.5/2.5 嘅鐵片？

有冇人用緊賊船rm100x?見到抵玩之餘又多好評 但係睇chiphell好多人話有電流聲

有冇800-1000w全模組推薦？行貨新蛋皆可

淨係換張顯示卡，想玩Ray tracing普通中等特效，1080p嘅3a game，應該換2060super定2070? Budget4000樓下

加多少少2070 super

查過jumbo 似最抵 6852

攞返條新嘅 但Bios度用幾多W個profile好
1.2V 1.35V? 我係超3200

請問呢隻風扇頭叫咩名
係x570啲風扇頭嚟

咪case fan 4pin pwm

Sorry cap漏左 右邊嗰隻

兩個都可以
睇穩定性...........

拎左板同Ram去換都一樣有問題嘅喂
係咪隻牛

我1.35係咁炒
上到8GB 以上就唔得
有時開機認得8GB Ram

邊塊板?
左係cpu fan
右係系統風扇接口 or 機箱風扇

板同ram?

我意思係呢個頭嘅制式叫咩名
想換風扇

我兩樣都掉曬去聯強
今日先攞返 但問題一樣有

巴打依家情況越嚟越嚴重點算 琴日打lol都會BSOD critical process died我試過2條ram輪流插、洗機 都係咁我只係想知邊度壞咗啫今日開機無耐睇吓youtube部電腦幫我熄咗chrome然後桌面無反應跟住白mon 最後藍mon到底咩事……我最怕換咗ssd都一樣……

用緊nzxt x52 都上到70度係咪唔正常
btw 唔該哂巴打

求 萬零蚊 中階AMD機list
想amd 3600 配 display rx 5700 唔知算唔算中階最好 ? 其他都無咩要求 求達人指點下

推一推

萬零蚊上到3700+5700xt/2070s

有冇巴打知道電腦用無線耳機邊隻比較好 (甚少打槍game, 多數打LoL 聽歌 傾discord)
暫時睇中SteelSeries Arctis 7

d ram好似平左好多 係咪幻覺

想問下phanteks pro 1000w/ seasonic focus gold 1000w 同corsair rm1000x邊隻好

Phanteks revolt pro 係Seasonic 代工

係, seasonic focus gold自己個隻都差唔多錢, 所以考慮埋

係 聯強琴日直頭唔整比返條新嘅我就知有好多貨

再推

我之前有冇叫你check smart ? 唔係好記得
裝 crystal disk info , 睇下 reallocated sector count, raw value 唔應該大過 0

如果係 hdd 有問題, 點洗機都冇用, 換ssd應該可以解決到問題

你有講過crystal disk info 顯示無問題

ntoskrnl.exe 係 memory & hdd manager
你 CPU 嘅 ram controller 可能有問題

之排打機係咁彈game 又試過blue screen
噚晚Run memtest86 條Ram error, 應該打咗柴
巴打幫手睇我應該換咩Ram

CPU: Ryzen 5 1600
Motherboard: MSI B450 Tomahawk (之前用B350, 壞咗先換）
Ram: Galax hof 3200 8gb x 2

巴打同我一樣 你睇下係咪食到8GB之後會係咁死機

我唔知咩意思，但打打吓成日彈Game真係好想dum部機落街

我都係 會唔會係windows 1903版本問題
我Ram換左兩次 插8GB用得4GB 插16GB用得8GB
我都好想車部機落街

G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3200C14D-16GTZR

同

G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3200C16D-16GTZR

有咩分別

我見14D貴成$500

b-die
for oc

想問下XPS 13 普通文書/上網睇片既時候個CPU同埋顯卡幾多度先正常

一日未著火都叫唔熱

唔該各位師兄幫小弟睇吓條list 有冇問題

1 x Intel® Core™ i7-9700KF
價錢：$2,880

1 x Gigabyte Z390 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$1,580

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x NZXT Kraken X62 Liquid CPU Cooler
價錢：$1,099

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,554

另外, 由於小弟間房唔常開冷氣, 所以想買兩個 A14 PWM 風扇散熱
咁係換 x62 果兩個定係裝係機箱上方?
PS: x62 諗住裝機箱正面

非側透箱但係上水？不如用翻u12a

其實我走左線
未裝x62姐

pwm fan 3or4pin

咩款號

成半年都有

x52先裝到頂
x62係正面
9700k u12s都夠用啦

水冷都係想靚姐 咁睇唔開配個非透嘅機箱不如用翻屎色風冷加上呢個budget不如加多少少上u12a

9700k用u12a 燒fpu都80度

無事既

揾到了 叫2.0 4pin

ssd買大D
唔夠錢既hdd自己後加啦

cut hdd 加大ssd

thanks 樓上2位 ching!

唔要hdd 個問題有諗過，不過聽人講ssd壞咗嘅會total loss data所以先唔敢all in ssd

換隻靚啲,sx8200 Pro

邊度ram平咗

星期六買咗兩pack d60g 3600c17 total 2300

新蛋？

mk se computer

我上年年頭買兩條corsair 3000mhz 8gb x 2要成15xx$
而家好似3位數就有

近排有時開冷氣+用風扇仔吹都可以7/80度

畸點gigabyte x570後面得2個usb 3.1咁少
asus tuf gaming x570有6個usb 3.2

想問吓 FD Define C 同 Antec P110 防塵邊個好d?

買左先喇

睇清楚D giga x570 elite :
4個USB 3.2 Gen 1連接埠在後方面板
2個USB 3.2 Gen 2 Type-A連接埠(紅色)在後方面板
ASUS TUF gaming:
4 x USB 3.2 Gen 1 連接埠 (4 位於背板, )
3 x USB 3.2 Gen 2 連接埠 (3 位於背板, , 2 x Type-A+1 x USB Type-C™)
只係少左一個3.1 Gen 2 Type C
唔好比USB D on9版本改名呃到
USB 3.2 Gen 1 = USB 3.0
USB 3.2 Gen 2 = USB 3.1

Tested Latency
16-19-19-39
對比其他ram 後面數字比較大 應該係平既原因

咁都有少一個usb 3.1
整體上係咪gigabyte elite好啲
記得vrm ties elite > tuf gaming

想問有冇得單靠一條ram 既型號就check 到佢用咩die / 好唔好超?,
定係一定要插左落MB 先check 到?

料係Elite 好D, asus係賣信仰同bios

睇下邊間廠, gskill可以睇得到, 其他唔一定

呢隻不是用b-die, 所以平好多

你望下油耳幾多生意做就知黃絲多d 喇

有無咩Ram 推介？落緊SSP

neo

Gigabyte AB350 Gaming 3
ADATA spectrix d60g gaming rgb

前幾日升級轉左RYZEN 3600+GIGABYTE AORUS 2060 SUPER AORUS
但發覺只要開MPCHC 或 geforce experience就會黑屏1秒左右正常返
情況類似下邊條片咁

但佢個解決方法係無用，因為無果一個選項
請問巴打們係張卡有問題定係有其他解決方法?

部電腦repair 完之後重新開機然後黑mon得個鼠標係度咩意思……

終於領教到技姦bios有幾難用

壽終正寢

我部機又係1600，呢兩日都係卡畫面死機呢個問題
洗完機裝返win10 之後條ram一超頻過2133就又死，可以點做？

那尼？!
所以肯定咗係hard disk 問題？
點解

r5 1600?

係，而家係咪集體1600死機

重災區

唔係*完全肯定*嘅, 只係話
1. 如果真係 hdd 出事, 就唔應該繼續用落去, 分分鐘加速老化咁 data 就 byebye
2. 換 ssd 係 2019 年電腦最基本既嘢
3. 即使唔係 hdd 問題 , 咁你都可以排除到唔起佢 , 仲有裝舊少少嘅 windows 10 可以知道係唔係 windows update 賴嘢

Ram同ssd都換左都係唔掂，希望唔好係gpu壞啦好撚貴

有FD砌左部機
目前用緊3600同原廠散熱器
同佢玩Apex個陣唔夠半個鐘就輕鬆上80幾度
佢話玩MHW個陣仲有陣味

宜家打算幫佢買個塔散降下溫
但係機箱限制
最高150mm
嘈唔緊要 最緊要壓得落個溫度
目前我幫佢睇岩左隻NH U9S
有無其他推薦?

咩case

Corsair 100R

你唸下撐警班人幾多歲
買電腦野既人幾多歲

有冇巴打知道 部電腦打lol果陣有時會突然自動開機 係咩事 重開返之後就會勁lag機 但完左果場 下一場無斷既話 又會玩得好順 重要load勁耐先開到隻驚 都打定輸數會換野
I5 4400
16gb ram
1060ti display
550w 火牛
500gb ssd

隻SSD 爆左?

巴打腦場行得少?
正刀好多中年阿叔好大手筆買野
webcam, router, hard disk買親都十隻八隻

唔清楚 但隻ssd買左半年多d 咁快壞？
有冇咩方法check下 盡可能都廢事換太多野 平時放工返到屋企都係睇下yt Netflix 有fd on先打兩鋪過下癮

爆 not 壞

同埋咩型號

Sor9 重有成3百幾gb

Ssd?
3叔 860EVO

部電腦用咗好耐想砌部新機 主機budget8000左右 mon仲未揀到。淨係用嚟打機 主要打fps game
想請教下個list有咩可以改善
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,150

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$560

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x MSI Optix MAG241CP 24" 144Hz 1ms Curved Gaming Monitor
價錢：$2,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,900

hdd 我會比較推薦Toshiba，聽fd 用wd hdd中過伏

唔該哂你 咁ssd依隻好唔好？

ssd ok

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,150

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$620

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,913

不如咁 1tb ssd唔要hdd ram同顯示卡換靚少少 另外msi月球俾狗用盡量唔好簡 打fps可以考慮下啲tn panel 144hz嘅
唔係話法奧差 佢月球choice真係唔多 建議你去深水埗望下

玩開槍game想保持喺144fps /玩開3A game
仲有冇推薦嘅Ram/底板/火牛唔係好識揀
水冷都係第一次想買嚟玩
hdd ssd 自己有
budget 15000左右
機箱未諗好 係咪都係揀返ATX?
唔該各位巴打
CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i7-9700K 3.6GHz 12M Cache 8 Core 8 Thread LGA1151 $3089 SALES
$3339
主機板
- ASUS Prime Z390M-Plus M.ATX $1245
顯示卡
- Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8G $6350 SALES
$6499
RAM
- Corsair Vengeance® LPX 16GB (2x8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit - Red (CMK16GX4M2B3200C16R) $780 SALES
$1110
火牛
- SilverStone Strider Gold S ST75F-GS 80Plus Gold 750W Fully Modular PSU $699
散熱
- Thermaltake Water 3.0 Riing RGB 240mm AIO Liquid CPU Cooler $1150
總額: $13313

1 x Intel® Core™ i7-9700KF
價錢：$2,880

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,299

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C17 RGB — TITANIUM
價錢：$1,170

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2080 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$6,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Lian Li PC-O11 Dynamic Tempered Glass — White
價錢：$1,280

1 x NZXT Kraken X62 Liquid CPU Cooler
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,057

救命呀屌那媽
本身兩條ram 我當一條叫A一條B
A冇事B機都開唔到
岩岩番到屋企就變撚左B冇事A收皮
然後仲要藍mon video tdr failure
我ddu 重裝display card driver之後一陣又video tdr failure一次
燒furmark又冇事
好撚絕望
有冇人救我

屌 撳錯case
o11d要砌自組水先靚
p600s算

但我想問9700kf 同k 會唔會k 好啲
同埋巴打點睇海盜船火牛
最後都唔該晒巴打幫我執返好條list 等我瞓返好覺

KF就無內顯，K就包埋內顯
如果你display 卡壞咗拎咗去整就起碼有內顯可以頂住正常使用，F就好似唔得
兩者老實講真係唔大分別(F版散熱好小小，所以有機會好超少少)，不過唔知點解有啲網標價KF版貴過K版
btw賊船你唔嫌貴啲嘅話既其實真係唔錯

新RM 不了

岩岩砌左個新機但SALES 俾左個CORSAIR 機箱, 發現佢散熱出風口係上面, D 熱氣係櫃檯底噴出黎,隻手感受到熱氣有冇咩辦法解決

求解 謝謝

開冷氣或換枱

組合櫃, 以前都冇依個問題, 開左冷氣你都感受到熱氣

睇下風扇有無裝錯方向先

熱咪正常
噴到出黎個箱入面咪冇咁熱

KF係冇內顯同埋理論上會涼少少
你想既可以俾多100買返有內顯既K版
海盜船火牛我都想出俾你 但係RMX系列停咗產
新既RM系列差過舊版RMX
油二就推呢隻TT牛 呢隻代工同RMX一樣 賣點係平
你信佢就出 唔信就出hcg, seasonic, phanteks amp, fsp gold

問題係我都冇係上面加FAN D 熱氣都散出黎

牛皮膠紙封左個頂佢

你想冇熱氣係冇可能

D熱散唔到出黎先驚喎
唔想喺頂到散咪封咗個頂佢
買個風力好D既風扇 主力用一個排風扇囉

巴打 我仲想問下散熱方面應該用塔散好啲定係水冷好啲
同埋我畀多啲budget喺火牛上面應該買邊隻

求指點, 主要攞電腦做programming, 打機,對畫質要求不太高

係咪FAROLL 6K AMD list 係咪夠做? 同埋佢個6K LIST 唔包windows, 大家係咪自己裝老翻?

同價位塔散勁過水冷
俾個概念你 U12A係風冷之王
360 aio>U12A>280 aio
火牛我上面講嗰幾隻都唔錯 都買得過
自己睇budget話事

聽講要睇埋你打咩program同code
利申 非IT9 唔識

想問廠機for普通家用
Hp定dell定其他好？
Budget 5k, 要有ssd
求推介

家用（自己）就砌啦deskmini a300 3k埋單
幫啲姨媽姑姐買電腦另計

廠機有windows有保養嘛

python, 其實正常文書電腦應該夠做. 反而打機唔知要買乜, 唔係玩咩大作, 對畫質要求都唔太高, 睇到高清片就OK

windows係咪買佢個1200 USB 版?

保養其實好多硬件拎翻代理都有3-5年保養有啲廠機都無咁長
windows就自行搵方法啦

搭單問下, 網上down windows老翻掂唔掂, 會唔會用用下收皮

細個都係用開心版
但覺得成日彈啲野出黎又冇得update好煩
Btw而家買windows幾錢
同埋巴打們買睇all in one嗰啲desktop
Spec好似唔錯

update到咩

唔會到期?

我都係用 all in one
貪佢個24寸 touchscreen
aio d spec 麻麻, 都係美觀 > 效能

可以 update

windows 10用淘寶買

麻煩各位比小小意見
主要用途長時間premiere pro剪4K片，比較著重散熱。
另外考慮緊好唔好加多隻1TB ssd／比多小小買個NAS做backup storage。
機身連moon Budget around $20,000-$25,000。
依家用緊2015 macbook pro就黎頂唔緊，首次砌機，追完post都係好多硬件野唔識，想盡快砌好部機做野，求打救。

1 x Intel® Core™ i9-9900K
價錢：$3,750

1 x Gigabyte Z390 Designare ThunderboltTM 3 ATX
價錢：$2,180

1 x ADATA XPG SPECTRIX D41 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,390

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,620

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,299

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$950

1 x Thermaltake Commander C35 TG ARGB Edition ATX
價錢：$780

1 x Thermaltake Floe Riing RGB 360 TT Premium頂級版一體式水冷散熱器
價錢：$1,479

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,027

唔打機做剪片嗰啲productivity work 好似AMD 做得比較好？

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,999

1 x MSI MEG X570 ACE ATX
價錢：$3,080

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C17 F4-3600C17D-32GTZR
價錢：$2,610

2 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$998

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x GALAX GeForce® RTX 2080 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$5,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Glacier White
價錢：$1,200

1 x NZXT Kraken X72 Liquid CPU Cooler
價錢：$1,290

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,105

剪片用3900X好D 但係冇貨 要等 等唔切先用9900K
兩個hdd行raid
唔打機其實可以等5700/xt非公 CP值高D

因為空間有限要用細機箱, 筆直~$6000, 放工打下pubg用

麻煩大家幫手睇睇

CPU
Intel® Core™ CoffeeLake i5-9400F 2.9GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151 $1120
MB
Gigabyte B360N AORUS GAMING WIFI $899
Display Card
ASUS Phoenix GeForce® GTX 1660 OC Edition 6GB GDDR5 $1900
RAM
ADATA Premier DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram CL19 $305
Power
FSP Hyper K Series 500W 80 PLUS $339
HDD
Seagate Barracuda® ST3000DM007 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $587
SSD
ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 NVMe M.2 2280 SSD $540
Case
Sharkoon Shark Zone C10 ITX $290

有冇師兄知邊度有賣aorus 2070 super?
度度都話要等下個月

5700XT今個禮拜已經出緊

150mm高以下
應該無塔散勁得過H7 QUAD LUMI?
不過格價網得灣仔有
唔通一定要去灣仔買？

Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400
$1,450

ASRock B365M Pro4 Micro-ATX
$620

2x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
$600

Samsung 860 EVO Series 1TB MZ-76E1T0BW SATA 3
$1030

ZOTAC GeForce GTX™ 1660 Ti Twin Fan 6GB GDDR6
$2,250

Corsair CX Series™ CX550 550W
$499

Fractal Design FOCUS G ATX — Mystic Red
$380

ASUS PCE-AC55BT Wi-Fi PCI-E
$360

$80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
$80

總計: $7269
輕量打機夠唔夠做, 畫質要求不太高, 睇到高清戲OK
有冇咩可以改?

5700 XT 係咪呢隻？同原本GALAX GeForce® RTX 2080 Super EX分別除左價錢，功能／功用上有咩大分別？

U9s/L9i

係 但你條link呢張係公版 好撚熱
呢個星期各大廠都出緊非公版 散熱會好好多
2080 super效能一定勁過5700xt大概1x%
但係你唔打機就唔洗點追效能都ok
5700xt 抵玩好多
睇你想唔想將budget投資落其他到 e.g. ssd, ram

cpu 換9400F
SSD 換Adata XPG SX6000Lite 1TB M.2 2280
慳返嘅錢上2060/2060Super

AMD 3600 + ASUS 5700 xt 會唔會頭大身細？

岩岩先知
原來u9s係5熱管

5700XT 要三風扇散熱好啲
同埋玩3A既話個兼容性會更加好

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x MSI GeForce GTX 1660 Ti Ventus XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,225

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX
價錢：$319

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,081

你係咪要打python嗰位ching?我個fd用i5 8代laptop打python lag到癡線反而我自己用i5 4代打VS C++/C又無咩問題 不過非全打機用途用amd啦,要用wifi不如整埋細機箱加wifi card無撚用

唔會

巴打用緊邊隻all in one?

順便借個位問下
賊船H115i pro rgb 好啲定kraken X62好啲？

x62
aio水冷我只會揀nzxt 因為靚

不過如果中央田個網上個價係啱嘅話賊船果個性價比就好高

係要打python, 主要做啲program trading 野，back testing, web scrapping, machine learning, plot 下graph 咁，係咪應該夠？

Wifi嗰part唔係好明

等緊邊張三風扇好不過依家兩張雙風扇都比想像中貴三風扇會唔會接近4K

你係咪要wifi上網?我見你條list加咗佢
ASUS PCE-AC55BT Wi-Fi PCI-E
$360
所以簡咗塊主機版係有wifi嘅 順手用埋細機箱

Dell Inspiron 5477 AIO

留名緊giga佢係amazon個價強心針嚟

free shhipping好似仲有減5usd 優惠

係因為間房拉唔到線，細機箱有咩好處？散熱會唔會差左？

細機箱係慳位啲，當然散熱亦都會差啲

如果依個價抵屌，不過理想係asus，但我已經感覺到asus一定接近4k等緊悠二講giga幾錢，giga代言人

咩價

佢寫$999

x62 油二都999呀

我上官網睇見得一年保養咁雞嘅

同2060 super 3風扇差唔多或者貴多100-200蚊

抵屌喎
話說有無得散件買

有 點會冇
凡在本公司購買任何產品均可獲得免費送貨服務，免費送貨服務需約1至5個工作天。此外，本公司明白部分顧客在購買產品後希望能盡快收到產品，因此本公司亦設有其他送貨模式供各顧客選用，以下為本公司提供的送貨選項

唔知係咪買把30蚊風扇都可以送呢

Yes

itx80度差唔多啦

你唔介意嗰幾格fps就買雙風扇啦，散熱已經比公版好好多

咁照返條list用返普通機箱就ok定要改要換埋老母板？驚散熱差啲野壞得快

新手想問下，其實買平風扇塞滿曬個case，定買兩把貴野（Noctua）會好啲？假設係atx

等埋3風扇先其實想睇下測評先決定買邊張

機箱附送風扇加兩把noctua

我會揀兩把貓扇
一入一出 其他送既風扇鍾意可以放埋
不過最好就三把喇 二入一出

咁就一係atx大機箱B版大機箱+wifi無咩choice反而大部分細機版都有wifi,一係自己淘寶ax200加落去

都係嗰句 一日未著火都唔叫熱

itx張卡80度差唔多喇 只係對比6x度既卡core boost得冇咁高
嗰到最多咪少幾fps

我粒3600 pbo燒半個鐘fpu都上到90度架，打機就80樓下，display唔撞溫度牆都無咩問題
平時上網睇下片就cpu gpu都50度左右，itx正常表現
個air版都唔知係咪真係會出，之前話7月底，而家無晒聲氣

淘寶淆淆地WiFi card 真係咁差？

有 ebay 唔用，用蝗淘係咩心態

ebay同淘寶咪又係一樣唔係正版

主要係唔想益微軟，邊度買翻版都無所謂，windows 10成撚日有bug

講緊個人資料問題

其實9蚊 同15蚊一個win10 pro貴D話support 重裝 真的有用嗎?

拎部舊電腦話壞底板request oem key
再唔係用win10 education

重裝唔到咪屌柒個賣家
不過多數過一排就收咗檔

咁都講得通

咁買9蚊抵屌D 下次再裝再買

我經驗就真係support重裝嘅

唔滿意又要用
又要用又要唔畀錢
有 bug 就代表你可以偷可以搶

ebay 個人私隱上除咗相對安全
仲有機會可以搵到德國 key

佢地啲code好似係俾無限咁多個人用，用到某個量就要經一重電話認證(個賣家做) ，到電話認證都開唔到個code我就唔知點操作了

係咪你用得耐咗淘寶，個人資料早就被上載到中共ser 所以覺得無問題無所謂？

如果你本身有回鄉證，中共都已經有你資料
更唔好講香港政府同中共會有聯繫，你指紋乜乜柒柒都已經送晒上中國，你最多就係保護到張信用卡，其他個人資料根本無得避

咁好彩我無啫

做得到同中國老死不相往來係值得欣賞嘅

WiFi card好似得300mb左右又貴又無用 買塊靚啲嘅版有wifi有1000mb好過

多聽歌就唔好買電莖耳機

ax200 香港係咪真係冇行

新手問題， 2600 定 gtx 1660 ti 比較好啲？

cpu 同 gpu 比？ wtf

油二話遲下有giga行

信悠二 = on9

決定每日屌柒悠二

呢塊係咪都得定你講嗰塊啱洗啲，正常機箱

next week giga

我嗰塊係細版黎（itx）
你呢塊係大版（atx）正唔正常我唔知 不過仲有個size叫matx
你換呢塊機箱就要大好多囉 不過散熱都好啲嘅

淘寶有得買pcie版ax200 就咁插落去
我就用緊itx有wifi嘅板所以就咁買粒chip拆開舊個粒換咗佢

Ai.....係2060 同 1660 先啱

2060好啲

我搵到了，價錢都唔同，唔駛比，thanks

張giga5700xt呢msi同藍寶雙風扇都好貴

我都收緊料

想請教一下, 我之前搵網店砌左部機, 用左一排,
有d唔滿意, 覺得太少RGB
我想換曬d水冷風扇、機箱風扇做RGB風扇再加RGB燈條,
全部用corsair,
想問如果我將成部機全部野拆曬出黎重新砌過,
軟件上會唔會有大影響?

有冇m.2 ver
定買黎自己拆算

法奧大約幾多日送到?

第一次自己諗list
主要LOL OW CSGO R6
換完會想玩下D 比較高需求嘅game例如 隻狼,MHW,witcher3
主要想問下條list有冇位可以downgrade慳下錢咁,例如1660呢個級數會唔會太over
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x ASUS PRIME B450M-A Micro-ATX
價錢：$599

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$560

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x Kingston A400 Series 240GB SATA 3
價錢：$235

1 x MSI GeForce GTX 1660 AERO ITX OC 6GB GDDR5
價錢：$1,820

1 x Antec VP Plus Series VP-500P Plus 500W
價錢：$299

1 x Corsair Carbide Series® 88R Micro-ATX
價錢：$299

1 x ASUS Internal DVD-RW － Black (DRW-24D5MT/BLK/B/AS/P2G)
價錢：$129

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,869

快啲出好想知同Amazon差距大唔大

即係理論上正常機箱裝到itx 同 atx? 明白了 謝

版/機箱size:itx<matx<atx

atx版要買翻atx機箱如果唔係裝唔落
itx/matx版可以裝落atx機箱但調翻轉就唔得

裝返啱未無問題

感謝兩位，睇多次就落單

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x MSI B360M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$580

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$620

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Corsair Carbide Series® 88R Micro-ATX
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,043

自己收張2手1070/1070ti
1660玩mhw 穩唔到60fps

點解其他3700x都有貨得油耳冇

水貨又同你講咩

Sor 搞錯大細，多謝Ching

上次經巴打指點後改過條list, 主要諗住打fps game 同用autocad, budget 13000, 另外想買風扇加強散熱， 有咩推薦?
希望各位比d意見

1 x Intel® Core™ i7-9700KF
價錢：$2,880

1 x Gigabyte Z390 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$1,580

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX
價錢：$788

1 x NZXT Kraken X62 Liquid CPU Cooler
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,703

1 x Corsair RMx White Series™ RM750x — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular (New Edition)
價錢：$1,030

係唔係講緊o依隻？

要唔要RGB？
要rgb 我覺得corsair 隻LL係靚嘅
唔要既話noctua 效能高不過有啲貴

唔洗RGB都得
想要高效能

唔明你想問咩

買行既等到下年都未必有貨
博唔博好

想問吓，係唔係依隻rmx系列停咗產？

yes
新嗰隻冇X

我見faroll 仲有賣rmx
係真吾係咁好呀？

隻色白色冷門啲

唔要rgb不如用翻唔係tempered glass版define c 係一定想用水泠定點?其實塔散U12A都唔錯
1 x Intel® Core™ i7-9700KF
價錢：$2,880

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,299

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,350

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,566

慳埋呢啲都夠上高一grade display有無考慮上3600mhz ram?

問過係行,信唔信得過

U12A會約差幾多度？
間房少開冷氣

U12A仲勁過你個X62
驚散熱就喺機箱加幾把貓扇
Noctua NF-A12x25 PWM Premium Quality Quiet 120mm Fan
分類： 風扇
價格：$245
無budget就加幾把呢個都ok
Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan
分類： 風扇
價格：$30

x62>u12a

Thx 巴打

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,999

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,649

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,999

1 x FSP Hydro G Series 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,069

1 x Antec Performance P7 Window ATX — Red
價錢：$329

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,644

散熱會唔會有再勁D既風冷?
火牛需唔需要最大火數D?
另外洗唔洗外買機箱12CM 風扇
如果條LIST唔洗點汁就買了,麻煩幫手望望

價格一萬左右
我主要用電腦寫程式 用下software
我唔知算唔算文書
唔洗打機 最緊要唔好lag機 搞到個人好燥
成日要boot機
我想個ram大 有時software可以食10gb ram
可唔可以插ram插到32gb?
係我依個情況 顯示卡係咪唔洗咁靚 ？

呢D機箱散熱唔會好, 換乜冷都死

有冇記錯？
我睇D review 都係
360 aio>=280 aio >240aio=U12A
同埋多數係裸機測試
放埋落機箱的話，風冷應該會高幾度

360 >= 280 >= U12A > 240

啱啱睇返 係我記錯
但係u12s點都勁過240

師兄有咩推介?Antec P110?

ON9

總之冇正面入風, 一定熱

u12a 打錯姐

如果唔打機，多數都係睇youtube, 睇電影，上下網，做文書野，應該砌咩budget好
依家呢部用左成8年加過hdd, ssd
好似打柴啦開始
睇返d list , 砌部6，7千應該有排玩呀係咪？
同埋想慳電d, 唔好咁嘈
有冇巴打幫下

咁可以點解決?

拆前面板

裸跑

屌，部機勁小器，問完轉頭就開唔到機
a hyper transport sync flood error occurred on last boot
咩料

Boxed Intel Core i9-9900K Processor (16M Cache up to 5.00 GHz) FC-LGA14A (BX80684I99900K)
$3725

Gigabyte Z390 AORUS MASTER ATX LGA1151
$2599

Asus NV RTX2080TI Strix Gaming 11GB GDDR6
$11999

Adata XPG Z1 16GB (2 X 8GB) DDR4-3200
(AX4U320038G16-DRZ1)(Intel XMP 2.0)
$1208

Antec HGC 850 Gold/850W Fully-Modular ATX Powersupply (80PLUS GOLD)
$1088

Samsung M.2 970 EVO Plus 1TB NVMe SSD
(MZ-V7S1T0B)
$1659

Toshiba 4TB SATA3 Enterprise Hard Drives
(MG04ACA400E/128MB Cache/7200RPM)
$800

Thermaltake Floe Riing RGB 360 TT Premium Edition (CL-W158-PL12SW-A)
$1699

Cooler Master NR600 Tempered Glass ATX Case
$495

Cooler Master NR600 without ODD 面版
$88

Total: 25360

純打機 畢直約25K
舊機中階用左5年 今次想大升級用5-6年
希望3A大作推到2K 144 高效
(Tomb Raider,AC,BFV,Metro etc.)
同埋想問顯示卡2080TI級數
其實ZOTAC AMP Extreme同ASUS ROG Strix
兩者效能同散熱差得遠唔遠(外觀不是考慮因素)
因為價錢上都相差成2000蚊 想知有冇慳錢空間
有勞各位指點 感激不盡

5v 同 12v rgb可唔可以sync到？

啱啱去Windows搞返啲Setting
好似用到>8GB ram了
再試試先

faroll 買野好定係自己出去逐件買好?

一個送到你門口 / 一個晒精神時間

你想格價計條數最抵慳少少錢嘅走出去買
想方便送到門口啲就faroll

Kingston 出左A2000.呢隻好過sx6000 lite

我會準備改List

屋企部舊機都用左6,7年，想砌過部，我就好少打機，主要都係會多開模擬器玩手機game同睇劇，係咪照跟悠二list 都ok?筆直7000樓下

CPU AMD Ryzen™ 5 3600

Motherboard ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX

RAM ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 數量:2

Display Card ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 OC Edition 6GB GDDR5

SSD ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver

Case Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)

少打機可以用張rx570 4gb 省番幾百

因為我都幾多開模擬器，可能6,7開咁樣，如果慳左果幾百要黎加多條ram,咁樣得唔得唔該晒！

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Sapphire Radeon™ PULSE RX 570 4GB GDDR5
價錢：$1,149

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,966
7k 樓下上到3700x

巴打麻煩晒

5v argb同普通12v嘅rgb風扇可唔可以sync埋一齊

我都想知，同問

咁用邊隻箱先得

A2000用SM2263ENG, 個controller support dram, 但未有review講到底有冇dram

同價位6000lite都無dram
點解唔用隻快d?

faroll聽講有靚仔司機

應該有

唔係話A2000唔好, 只係想confirm下
同friend推都多D理據

唔用pcie4.0是唔是唔洗買x570?
係唔係都係得gen4 ssd用得著pcie4.0???

要兩條全速m.2 咪X570

唔用PCIe4.0緊係唔揀X570啦貴咁多
老實講用3600或者3700X一塊靚嘅B450都夠(B450推 MSI)

本身砌黎打機, 跟住諗緊好唔好買個gen4嘅ssd
因為影相執相放曬係ssd 會好啲, 一張都成90mb

家陣gen3 transfer speed 都2gb 唔洗去到最高級啦，慳少少升display card

諗住點都係買5700XT
之前諗住x570, 依家講冇咩用既話就可能用返b450
暫時係諗
CPU:3700X
MB: X570/B450
DISPLAY: 5700XT
RAM: 8GBX2
SSD: 1TB M.2 (samsung 970pro/ 第2隻牌子gen4)
HDD: 4TB x2
PSU: antec 650w GOLD
咁上下, 本身仲有一個SATA 500mb SSD同2tb HDD係未諗用咩牌子

平時係評測比較入面既”多工”啫係咩意思？

hdd in toshiba we trust

Toshiba 4TB Enterprise MG04ACA400N SATA3 /128MB HDD (7x24 企業版) HK$ 784
睇下呢隻

比較煩係邊隻ssd 好, 用b450可以用返samsung 970pro

想問下個機箱前USB 3.0位插USB 2.0冇反應，插3.0就時有時冇，應該點搞?
我試過換過幾個USB 2.0插都係咁樣
Corsair 88r
Asrock B360m-Pro4

而家差張顯示卡，呢個年代各位巴打會揀邊張？
MSI GeForce RTX2070 SUPER GAMING X TRIO 8GB

ASUS ROG Strix GeForce RTX2070 SUPER

利申用緊msi x570板

性能比嘅話asus 個時脈會高少少，都睇你有冇信仰同埋銀包水分

Intel® Core™ CoffeeLake i5-9400F 2.9GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151
價錢: $1120

MSI GeForce RTX 2060 VENTUS 6G OC GDDR6
價錢: $2799

Kingston DDR4 SO-DIMM 2666MHz 8GB KVR26S19S8/8 1x8GB x 2
價錢: $345 x 2

Toshiba MQ04ABF100 1TB 5400rpm 8MB 2.5 Inch HDD
價錢: $350

Samsung 860 EVO Series 1TB MLC 2.5 Inch SATA III SSD
價錢: $1299

ASUS 24x DVD Writer
價錢: $130

總計: $6388

主機板、火牛、機箱完全無概念唔識揀 求推介
主要玩lol / PUBG / Witcher3，請問可唔可以，麻煩晒

兩者同價既話rog strix

budget
你條list已經錯撚哂

底板鬆咗?

Budget 7-8k
我真係唔係幾識 唔好意思 請問點錯法

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,101

爆多100
1tb ssd夠用? 唔夠先再加Hdd
so-dimm ram係notebook用 仲要得8gb
2019冇人出機仲用sata ssd
cd-rom冇需要 有咩就用usb

你個名你簡咗條notebook ram啊
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x MSI GeForce RTX 2060 SUPER VENTUS OC 8GB GDDR6
價錢：$3,450

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec Performance Series P6 Micro-ATX
價錢：$349

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,167

btw 你急唔急出機 唔急可以等埋5700/xt出哂非公先
應該抵玩過2060s

屌 塊板撳錯
我係想撳呢塊
ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX

呢塊都ok
MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX

B450 推MSI，做工好過牙石

學到野 我睇下先 唔該晒你

我睇下先 唔該晒你

巴打 我同呢位巴打budget差唔多 因為有機會插唔到lan線打機 想問如果你呢個list轉wifi底版/加wifi卡有咩選擇 小弟真係唔識

自己加張ax200 wifi 卡啦

巴打 我前日換左底板同cpu 但係部腦開機load入game做乜佢個反應都好似慢左 想知係咩原因

呢條8000蚊list有冇伏？ btw飛馬仲未有5700 pulse

唔係既話要塊大板B450 carbon pro ac，塊板內置埋wifi

我部機行行下會定格，已經試過重裝windows，逐條ram插開機試，重裝bios，clear cmos，換ssd，但係都有呢個問題，咁會係壞咩？

List:
R5 1600
msi b350 tomahawk arctic
Adata 1tb sx8200 pro
Galax 1060 oc 6gb
Antec Neo eco ii 550w

AMD Ryzen 7 3700X 100-100000071BOX 8C/16T, 3.6GHz,36MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量:
1
價錢: HK$ 2700 提交
GIGABYTE / 技嘉 RTX2060 SUPER AORUS 8GB GDDR6 三風扇顯示卡 (GV-N206SAORUS-8GC)
數量:
1
價錢: HK$ 3799 提交
MSI 微星 B450 GAMING PRO CARBON AC B450, DDR-4, AM4 Socket, Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type A/C ATX M/B
數量:
1
價錢: HK$ 1000 提交
Kingston 500GB A2000 Series M.2 NVMe 3D NAND PCIe SSD 固態硬碟 SA2000M8/500G
數量:
1
價錢: HK$ 520 提交
CORSAIR RM Series RM650 650W 80PLUS Gold Fully Modular (CP-9020194-UK) 火牛
數量:
1
價錢: HK$ 770 提交
WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD
數量:
1
價錢: HK$ 289 提交
ADATA 16GB Kit AX4U320038G16-DT60 XPG SPECTRIX D60G DDR4 3200MHz (2x8GB) RGB LED
數量:
1
價錢: HK$ 859 提交
總數量: 7 總數: HK$ 9937

機箱未揀 DISPLAY會轉GIGABYTE WINDFORCE
(JUMBO冇價落住先)應該會平幾舊
10K筆直 1080p 144hz 玩apex pubg ow gta
咁既SPEC應該OVER KILL?
有冇巴打幫手執執佢

今次真係唔屌唔得
去飛馬買過2次嘢
2次都寄錯比我
今次我買

結果佢送錯左呢個比我

佢比我嗰個hdd出面只係賣三百幾

連張單都係寫ultra slim 而唔係 slim plus,我保養都做唔到喎

上次買 nzxt g12 又送錯
我買白色，佢送黑色比我

大佬丫，次次都係咁

出貨之前可唔可以 check 下

下次你重係唔係飛馬買

下次去 t 記試下

原本都對飛馬印象唔錯

依加真係要諗諗先

想問一樣野,我新機唔知點解有時多開幾樣野eg.開套劇+開隻game有時會黑mon,但啲野照run緊有聲冇畫面,部機砌左1個月.
9700kf
8g x4 ram
z390 aorus
2080ti xtreme
CORSAIR rm 850

求指點

16000蚊筆直想玩4K 3A大作,另外想玩sim city,洗唔洗要32gbram同勁既cpu?

如果呢用呢塊版 xigmatek rainbow隻機箱夠唔夠放？

2080ti+9900k你夠買咩?

or 3700x+2080ti

好串
2080s都勉強玩到嘅 睇下係咩3A喇

如果剩執相，用3600定3700x好？
慳返錢上A7R4

執相買個靚moon 重要d

btw 多春有助執大量相/疊相

各位巴打，我又有新手問題喇
我新裝左windows 落ssd 度， 但裝完喺本機搵唔返個hdd, 想問下我喺裝windows 既時候做錯邊part 呢， 唔該晒

1 x Intel® Core™ i9-9900K
價錢：$3,750

1 x ASUS ROG MAXIMUS XI HERO Z390 ATX
價錢：$2,460

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZN
價錢：$1,610

1 x Toshiba MD04ACA400 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$685

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
價錢：$11,999

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,029

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Glacier White
價錢：$1,200

1 x NZXT Kraken X72 Liquid CPU Cooler
價錢：$1,290

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $25,202

ROG STRIX好過AMP好多 無論效能定散熱

攪掂喇，唔該各位先

感謝 其實P600S我有土地問題放唔到 用NR600係貪佢前面夠通風同Size夠Slim 但積塵問題我都擔心 如果改用P400S有冇得諗 因為P400S我無論闊度高度都比較fit (我用工作枱底側掛主機吊架)

同問 Netflix 會黑mon 無晒反應

見到法奧有非公5700xt 終於去砌機
機箱未決定 500-600蚊機箱有冇話邊隻好用？
同埋條list有冇野要執？拎嚟打機為主食下雞玩大作

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASRock B365 Pro4 ATX
價錢：$650

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$560

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x MSI Radeon RX 5700 XT EVOKE 8GB GDDR6
價錢：$3,699

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,051

Fractal Design Define C Tempered Glass ATX
呢隻呢? 如果啱 應該差唔多返貨
唔得/冇貨先P400S

P350X 好過P400S 好似係

點樣定格法
window freeze 但有聲出 過一陣又無事?

去佢fb 屌柒佢啦

大版裝唔落呀

佢 whatsapp 應左我一句

之後就無覆過我

客服都搞到咁

抵屌啦

個prog 用多春 / 開好多prog 夾埋用多春
都溝埋黎講多工

飛馬打手可以出返黎

利申 退役悠二打手

P350裝完x72個入風好撚廢
同好似要爆左hdd

19號一齊光復法奧
等油耳休息一天

X62 就裝到
p350x 個底冇風扇位

不了

前p400用家表示
好撚廢裝前面入風
裝頂先可解決問題

好弱

似你咁多日子食女咩

放左半個月想辭職

贈你兩個字

又係果兩個字？
都話5個字

Notebook收左皮 而家想砌部中階打機+普通文書多工機 budget一萬 求各位巴絲睇下個list有冇伏

CPU: AMD Ryzen™ 5 3600 (用塔散)

MB: MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX

Ram: G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-16GTZRX

顯示卡: MSI Radeon RX 5700 XT 8GB GDDR6

HDD: Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5

SSD: ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

火牛: FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver

機箱: DeepCool MATREXX 55

無線卡: MSI Herald-AC Dual Band 802.11ac Bluetooth Wireless PCIe Card

鍵盤: ASUS Cerberus Keyboard Gaming Keyboard 中文版

顯示卡果度我應該會等非公版RX5700XT, 所以我只係mark住先。最後想問下我個火牛夠唔夠用? 因為機箱風扇同CPU塔散都會玩下RGB。

萬分感謝巴絲們

光復香港 時代革命

新手求教
壞左desktop一年之後連notebook都壞埋
而家要買過一部新機

如果用途係for
畫下圖 （會同時開好多圖層），
打機就玩下Hitman2果種game 唔洗推最高畫質，
仲會睇下netflix ，
同埋普通文書word excel

係咪應該砌返desktop會好d
notebook要滿足平日使用需求怕會貴好多

如果淨砌主機 唔連mon: budget 7-8000夠唔夠做?
同樣budget $8000 改為買notebook又有冇推介？

希望有巴打教下路

1 x Intel®️ Core™️ Coffee Lake i7-8700
價錢：$2,360

1 x Gigabyte H310N 2.0 Mini-ITX
價錢：$670

1 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$520

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$540

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x ASUS Internal DVD-RW － Black (DRW-24D5MT/BLK/B/AS/P2G)
價錢：$129

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,157

想砌部快嘅文書機，4-5千， 呢張list 如何

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte B450 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$980

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZN
價錢：$1,610

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x MSI Radeon RX 5700 XT EVOKE 8GB GDDR6
價錢：$3,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,867

塔散成舊嘢咁已經好難講美感 仲要rgb就算真係rgb咗啲風扇都係喺旁邊都睇唔到幫你up上3700x因為3700x stock cooler係rgb另外你對打機需求唔高不如投資落cpu ，我條list嗰張rx5700xt好似已經係非公，要wifi上網不如用塊wifi版
但out咗budget塊版用廢咗少少，有budget可以上翻x570 aorus wifi，整翻條rgb ram同隨便簡咗個rgb機箱

考慮更兩個 list
List 1
CPU
Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
Motherboard
ASUS PRIME H310M-E R2.0 Micro-ATX
RAM
ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
Display Card
ASUS GeForce® Phoenix GTX 1650 4GB GDDR5
SSD
ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
PSU
FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
Case AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX

List 2
CPU
Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
Motherboard
ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX
RAM
ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
Display Card
ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 OC Edition 6GB GDDR5
SSD
Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
PSU
FSP Hydro GE Series 450W 80 Plus Gold Fully-Modular
Case Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)

主要都係上網，睇下戲，打機唔需要太勁 (因為有遊戲主機),可能會 down 下單機玩，plan 用 4至5年

想問問 GTX 1060 同 GTX 1660 係唔係爭好遠
同埋有無需要用 i5 cpu

光復香港 時代革命

budget?

5000-6000 (未買 window)

Budget 10k先中階電腦

主打多工又要rgb我覺得差唔多啦
普通打機list應該出到3600+2070s嘅

快嘅文書機 4000-5000 蚊，求指教

1 x Intel®️ Core™️ Coffee Lake i7-8700
價錢：$2,360

1 x Gigabyte H310N 2.0 Mini-ITX
價錢：$670

1 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$520

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$540

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x ASUS Internal DVD-RW － Black (DRW-24D5MT/BLK/B/AS/P2G)
價錢：$129

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,157

但你呢塊板上唔到3600MHz ram喎。仲有，我見你幫我簡嘅ram貴好多，同我原本簡嘅ram有咩分別？ 我原本簡果條ram都有RGB, 都係3600。仲有SSD轉簡Kingston又有咩原因？

謝謝

deskmini

你嗰條ram無咁快
塊版你又要wifi無咩選擇一係用翻你塊版 自己淘寶加個ax200落去或者建議你上x570但你又要rgb又outbudget不如用翻3600放棄cpu fans個rgb然後隨便簡條3200mhz嘅算
條ssd新出平少少油耳推可以一試 淆底轉翻sx6000都ok

有時要睇碟

買外置dvd機

wifi卡用返原本呢塊MSI Herald-AC Dual Band 802.11ac Bluetooth Wireless PCIe Card有冇伏？ 貪佢有埋藍芽

你意思3600cpu就算用埋3600MHz嘅ram都係快唔到幾多？

其實rgb cpu塔散同rgb機箱風扇我諗住用淘寶，唔貴

謝謝巴打

Define C長度應該唔夠放Strix卡同前面360排
感謝P350/400用家提點 考慮通風問題同機箱大細fit返我用主機掛架(我闊度要23CM內 高度最好50CM內) 我先揀左NR600 其實NR600算唔算合格機箱

張wifi卡好唔得rgb塔真係唔靚正面睇都一舊舊鐵釘再加成舊直立鐵幫你upgrade做3700x用翻rgb stock cooler咪幾好你自己諗啦既然你都淘 咁就淘個ax200加落去啦用翻你塊版 ram去唔去到咁高頻係睇版support與否

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZN
價錢：$1,610

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x MSI Radeon RX 5700 XT EVOKE 8GB GDDR6
價錢：$3,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,617

我同呢位巴打一樣用wifi打機我諗打lol多應該夠做有突啦掛

巴打 如果跟你個list但我想wifi卡好少少唔淘寶可以用咩選擇 行外人求救 唔介意budget再突少少

好老實答你暫時無 用塊有wifi嘅版無咁嬲不過油耳話下星期有行貨ax200賣

咁wifi版最好嘅選擇係乜唔該哂巴打

intel/amd 一係俾埋個用途同筆直黎 幫你汁過條list

我同岩先你幫個位巴打嘅要求差唔多
Budget:10-11k
因為無lan線位 主要要求都係盡量順暢用wifi打下LOL之類唔算好高畫質要求嘅game同埋部機靚靚仔仔就ok

要唔要rgb 果啲或者玻璃透側板先

如果情況許可最好有 希望性能同外觀拎個中間位平衡

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450 GAMING PRO CARBON AC ATX
價錢：$1,020

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Corsair Carbide Series SPEC-05 ATX - Black
價錢：$399

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,406

你可以參考下，塊板本身內置intel wifi，你要多啲rgb 既話可以自己加多啲RGB 燈條或者RGB 風扇
雖然你個要求真係唔洗上到10K

部機咁樣砌有冇問題？
冇問題就去馬

1 x Intel® Core™ i9-9900K
價錢：$3,750

1 x ASUS ROG MAXIMUS XI HERO Z390 ATX
價錢：$2,460

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 4133MHZ C19 RGB — TITANIUM
價錢：$1,450

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,620

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
價錢：$11,999

1 x Corsair RMx Series™ RM850x — 850W 80 PLUS® Gold Fully (2018 Edition)
價錢：$1,089

1 x Corsair Crystal Series™ 570X RGB Tempered Glass ATX — Black
價錢：$1,479

1 x NZXT Kraken X72 Liquid CPU Cooler
價錢：$1,290

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $25,217

預多小小加一兩個機箱風扇
同埋同埋你自己睇下會唔會上多16GB Ram
可以去馬

Ram遲下再加唔該

電腦0知識 想問呢部求其打下warcraft3 信長得唔得？最緊要唔好lag機 筆直3千5到 唔該巴打們

pentium真的不了

咁陣係玩下信長有咩推介好 呢d組裝都有伏？

呢個點睇？

廠機不嬲廢，自己砌配置仲好
用多啲google 睇下YouTube片就識砌

呢個年代仲玩信長

發夢發到冇工開 咪想玩番以前d game回味下 又唔想去網吧玩

1 x AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$499

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$330

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 OC Edition 6GB GDDR5
價錢：$1,890

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,805

求其悠二抄條list

mb可以用asus tuf b450m pro gaming / msi b450m mortar

想問下我有隻silverstone牛

後面係插24+4pin 個4pin係sense嚟 如果我唔插會唔會有咩大問題？

因為我上yy訂左條線點知係冇做到個4pin sense

佢需要wifi，同埋大箱細板有啲空虛

但佢呢個有冇windows 加埋個windows又成千 over筆直晒

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
價錢：$799

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 SO-Dimm 2666 Mhz C19
價錢：$580

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x ASRock DeskMini A300 Barebone
價錢：$1,280

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,589

一係咁 你需求都唔高 其實重點係筆直只係砌到文書機 不如當文書機黎砌算
一係玩二手/淘寶

冇顯示卡都得架咩？ 只要玩信唔lag就得 要求唔高

應該ok要睇翻你隻驚需求 3200g內顯其實唔差

Warcraft需求係咁 如果夠個建議配備我就去買

war3 用intel 內顯都夠
vega都overkill

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG SPECTRIX D41 (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$899

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Deepcool Gamerstorm Castle 240 RGB CPU AIO Liquid Cooler
價錢：$785

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,759

咁樣點睇? 主要打機 PUBG, FPS game

deepcool
kraken corsair 都仲俾到啲信心漏嘢有得賠晒，大陸就

轉塔好D?

你鍾意水可以照水，不過我建議你唔好慳個小小揀大陸牌子
要塔就U12A或者Dark rock pro4睇下邊個你鍾意多啲

補充多句corsair aio漏水搞壞咗部機sebd比佢地佢會claim 返loss比你，係有成功案例

如果玩著本來amd比個個先 有無問題? 下個月先買

唔超頻都可以接受

THX 無諗過漏水問題

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x MSI B450 GAMING PRO CARBON AC ATX
價錢：$1,020

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZNC
價錢：$1,130

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Corsair RMx Series™ RM650x 80 PLUS Gold Fully Modular (2018 Edition)
價錢：$770

1 x Fractal Design Meshify C Tempered Glass ATX - Black
價錢：$780

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

2 x Noctua NF-A14 PWM 140mm Premium Quality Fan
價錢：$330

1 x Samsung LC27HG70QQCXXK 27" Gaming Monitor with Quantum Dot
價錢：$4,799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,866

無咩缺陷就落單了

1. AMD R7 3700X
2. MSI B450 Gaming Pro Carbon
3. Corsair Vengeance LPX 3200C16
4. RTX2060s-O8G
5. 1TB XPG SX8200 Pro M.2
6. Antec NE650G NeoEco Gold AN-PS-NE-650G 650W 80plus gold

打機$10000budget這樣配好嗎？

R5 3600 + RX 5700 xt

先問左板有冇貨

點解？

聽jumbo講 最近新到貨嗰批B450都已經update咗bios
係咪真加悠二？

咁3700定3600抵玩d?

玩amd內顯係3200g > 2400g?

你打機 , 卡重要 3700X $2,599 , 3600 $1,549
差唔多就貴1000

哦 唔該師兄 咁其他有無問題呀？洗唔洗轉？

火牛可以考慮同牌子hcg
考慮吓要唔要upgrade 散熱
其他ok 冇乜特別野

我都考慮緊要唔要upgrade個散熱 有無咩好介紹？

水嘅話推kraken 或者corsair
風既話noctua u12a或者be quiet dark rock pro4

2400g Vega 11
3200g Vega 8

咁點解上面文書機係推薦3200g 唔係2400g
3400g就話原廠風扇裝唔到a300要另外買就話貴姐

話說大家有無mouse同speaker推介？普通上網打機、非電莖

要大牌子就logitech，唔係嘅落街係書局見到啱就買啦

2400g裝得落咩唔係同3400g個cooler一樣？

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GTZR
價錢：$1,560

1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 32GB (4 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16Q-32GTZRX
價錢：$1,830

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK32GX4M2B3200C16
價錢：$1,380

邊套RAM好D?

好似話拆cooler外圍就放得入

唔同 好似可以拆咗個外殼放入去

唔好意思各位
我想買部睇到片 玩csgo 做文書
有咩手提電腦介紹 7000樓下預算
型號愈新愈好同好用

thank you
香港加油!

睇價錢

屋企有部老爺廠機 dell vostro 260s ，i3-2120 , 2x2gb ddr3 1333mhz ram , 500gb hdd 行緊windoows 7 ,普通上網文書睇片,

想升級下部機, 加隻sata ssd ,不過我查過塊 dell 0GDG8Y 底板只係 support sata 2 ,咁係咪加隻最平價個啲ssd 就足夠, 例如 team L5 lite 3d 240gb 呢隻ssd係咪好選擇呢？

同埋想裝多隻舊嘅hdd 落我呢部係窄身機， 雖然我見到底板有兩個未用嘅 sata port , 不過我唔知可以將新加嘅hdd 同 ssd 放係邊到， 我搵唔到有空位放

ram 個方面，宜家已經係2條 2gb ，如果要升級到8gb 就要兩條換曬，咁樣好似冇咩意思

咁樣玩法不如重練唔好再投資落去啦
ddr3 ram喺香港好難搵有機會仲貴過ddr4

所以我係咪就咁加隻 平價 ssd 最有成本效益， 不過如果用雙面膠紙貼係部機到 怕唔怕短路

你肯定你癡得實就ok反正ssd好輕姐

無聲出，就咁定左係度

唔知點解部電腦會sleep唔到
特登係 win10 電源計畫到 set 1分鐘唔用就熄mon同sleep
1分鐘後mon就熄到但sleep唔到(只係係chrome到開左幾個tap，冇播片/聲）
如果手動sleep既話就有時得，有時會自己著返
想問下有冇辦法check到點解會咁

想問下配9400F嘅話呢3塊板邊塊好啲
GIGA B365M AORUS ELITE
ASUS TUF B365M PLUS GAMING
MSI B360M MORTAR

想問有冇得較低D張DISPLAY CARD個default temp.
每次開afterburner睇佢都係set左83度

『薪火Post』BNO續期資訊(51) 英國國會之抵壘政策

換新機
cpu用amd 3600好定I5-9400f好

想問呢堆野可以放幾錢?
Case
asrock B75m
i5 3470
kingston ddr 3 8g*2 1600mhz
Antec TP-750
rx470 8gb
adata 120 gb ssd

amd 3600

睇畢直做人

火牛用GF1定HCG好

唔OC,間唔中打3A, 火牛會唔會overkill

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZNC
價錢：$1,130

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX
價錢：$788

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x Noctua NF-A12x15 PWM Quiet Slim 120mm Premium Quality Fan
價錢：$145

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,882

部電腦突然著唔到
少打機 如可以 想盡量用番隻舊parts

而家部機:
CPU: Intel G4560
MB: ASRock H110M-ITX
Ram: ADATA 2 x 8G D4-2400
SSD: Plextor M5S 128GB SATA3
HDD: Toshiba 2TB SATA3
火牛: Silverstone ST30SF/300W SFX
Display card: GeForce GT 1030
機箱: Silverstone SG05

另外我隻SSD 同HDD 都差唔多用左6年, 之前用software check都好似好健康, 會suggest 換嗎?

Budget 盡量<2500

試下跑memtest
有冇reinstall windows?

b75m ~200
3470 ~ 200
8g x2 ~ 400
750w ~ 150
470 8gb ~ 400
ssd ~ 80
case ~ 送比人

火牛冇話 overkill , 夠 power + good quality =

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

2 x Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan
價錢：$60

1 x ASUS VG258Q 24.5" 1ms 144Hz G-SYNC Compatible Gaming Monitor
價錢：$2,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,981

幫手睇睇條list, budget 10k-11k

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450 GAMING PRO CARBON AC ATX
價錢：$1,020

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Corsair Carbide Series SPEC-05 ATX - Black
價錢：$399

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,406

如果想多d RGB 或者再多1-2k upgrade for 打普通fps eg LOL 可以點？wifi版要keep

暫時想玩下fortnight，之後可能會玩下槍game，fps game求教

有冇人知G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZNC
超唔超到上3800mhz up
已知呢個唔係b-die ram,唔知最多超到幾多

要嚴重光害可以加RGB燈條，要rgb effect 可以加RGB機箱風扇，btw 本身呢條list 打lol fps 都好足夠，再想升級就再上3700x

push 我都想知

想問下一般文書，打下FOOTBALL MANAGER 三國志呢D 5000夠唔夠做？
之前一路用dell

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE WIFI ATX
價錢：$1,749

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZNC
價錢：$1,130

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,350

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,807

不如咁 慳翻個cooler用翻rgb stock cooler換條平平地嘅rgb ram 有燈嘅顯示卡 rgb機箱

效果大概係咁（偷咗上個po一位ching嘅圖）
想要更多rgb可以加rgb風扇+燈條 我有條燈條用剩咗 你住得近可以俾你

Intel i9-9900K Processor
$3725

Asus ROG Maximus XI Hero Z390 ATX
$2599

Asus NV RTX2080TI Strix Gaming 11GB DDR6
$11999

G.Skill Trident Z Neo RGB (2x8GB) DDR4-3600 F4-3600C16D-16GTZN
$1610

Antec HCG 850 Gold / 850W Fully-Modular (80PLUS GOLD)
$1088

Samsung M.2 970 EVO Plus 1TB
$1659

Toshiba 4TB HDD (MD04ACA400/128MB Cache/7200RPM)
$678

NZXT Kraken X72 360mm Liquid CPU Cooler
$1449

Phantoms Eclipse P400A (PH-EC400ATG-DBK)
$799

Total: 25606

跟左巴打建議改左少少
火牛有得揀係咪揀返RM850x好d
P600S已確定有土地問題放唔到
P400A尺寸fit同入風相信好過P400S
同埋箱送3個RGB FAN
如果X72夾麵包係咪冇問題

繼續有勞指點 感激不盡

push，想知條list有冇問題

夜啦呢到啲ching訓哂啦諗條iq題再答你

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZNC
價錢：$1,130

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2070 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,099

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

1 x Be Quiet! Pure Base 600 Window ATX — Black
價錢：$749

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

3 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$555

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,599

15k筆直, 主要用黎打機睇片, 有冇野要改

知唔知咩人最鍾意揸波？

係新加坡人，因為佢哋係先揸波人

我自己都打Fps我覺得出翻煙條9400f好啲粒U同版平咗少少投資落gpu再整個2k 144月球好過除非話想試amd新屎坑同新出5700xt
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$620

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,350

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

2 x Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan
價錢：$60

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,094

得閒打下pubg 畫下CAD BIM run 下programme budget $8000 各位比啲意見小弟

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x ASUS TUF B450M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$575

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GTZN
價錢：$1,020

1 x WD Blue WD20EZRZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 256GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$450

1 x Sapphire Radeon™ RX 5700 8GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,822

Asus Tuf B450M pro gaming 條M.2插上面定下面條糟好？ 好似話有咩priority？

而家ssd推薦a2000定sx8200?

近cpu果條

P400A個頂好似放唔落360mm

定係你打算放前面？

同埋如果用intel好似唔洗特別用G.SKILL NEO系列RAM，但係換D咩就畀唔到意見你

中央處理器

AMD Ryzen™ 5 3600
$1,549

主機板

ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
$699

記憶體

ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
$1,090
$970

固態硬碟

Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
$1,799
$1,620

電源供應器

Corsair RMx Series™ RM750x — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU (2018 Edition)
$860

機箱

Fractal Design Define R6 Tempered Glass E-ATX - Black
$1,390

散熱器

Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
$320

砌機服務： $80
貨品：$7,408
總計：$7,488

部電腦壽終正寢左，主要打機少量CAD圖
目測張display 1060冇壞 打算用住先 之後再upgrade
對RGB冇興趣 ram係唔係可以換第二隻
Budget 可以加少少 大約八千求指教

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,936

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

2 x Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan
價錢：$60

1 x AOC G2590PX 144Hz FreeSync Gaming Monitor
價錢：$2,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,950

A卡用返FreeSync, monitor

唔好推giga gaming oc 5700 xt住.全港10張都冇

姐係Neo只適合AMD用？係啊360冷排放前面 所以想問X72夾麵包得唔得 姐係機箱風扇最前入風 然後冷排中間 冷排風扇吸冷排

唔係 只係AMD揀RAM啲 INTEL就唔會 另外果啲等專家答你啦

呢代IMC冇左呢個問題
不過都係果句 無論是Intel定AMD平台 怕出現問題可以先參加dram support list

係無咗 但調番轉就無必要花額外錢買neo

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C17 RGB — TITANIUM
價錢：$1,170

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,350

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX
價錢：$788

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x Noctua NF-F12 industrial iPPC 2000 PWM Cooling Case Fan
價錢：$230

2 x Noctua NF-A14 industrial PPC2000 IP67 PWM
價錢：$470

總計: $14,215

Trident Z Neo DDR4-3600MHz CL16-19-19-39 1.35V 16GB (2x8GB)
未必

list冇大問題 留意gpu度有冇貨

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6 (需預訂)
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x ASUS VG258Q 24.5" 1ms 144Hz G-SYNC Compatible Gaming Monitor
價錢：$2,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,865

唔該晒巴打

屌 啱先諗住上塔散，扭螺絲個時好似用力咗少少咁壓落塊板到扭 然後聽到好細聲既「啪」一聲
係咪要報廢了

新手 部機都5-6年壞壞地 想換機
預算6000左右
會畫CAD 打下LOL Sims咁
有冇巴打幫手推薦條女

想問吓2手 4790k放到幾錢
想換3700x

上店舖/代理

我之前個mon唔係free sync g sync都相容咩？

咁邊張非公散熱好？

係wo 自膠

法奧話要訂

唔緊要

再求指點

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce GTX™ 1660 OC 6GB GDDR5
價錢：$1,889

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec Performance Series P6 Micro-ATX
價錢：$349

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,606

呢個LIST
正都個網隨便禁
有無改進地方
未計機箱同砌機手工費
希望計埋11000之內埋到單

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$620

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,826

想請問依個list 需唔需要用一體式水冷？定係原裝intel風扇都夠散熱
另外個list仲有冇嘢可以執？淨係打機用 主要打r6 gta

煙條個散熱垃圾嚟，換個風冷算啦

有冇邊隻可以推薦下? 定係求其一隻唔係原裝就可以

風冷性能推noctua U12A，不過屎色風扇
要型啲就be quiet dark rock pro4 ，黑色靚仔啲，性能都唔算差

btw harddisk 換toshibaWD

9400f stock cooler夠哂 只係比較嘈
有筆直想靜啲可以用佢
Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
$395

唔該哂你,但啱啱睇noctua U12A好似有啲貴,我依個list個配置需唔需要依個級數風冷? 如果要都可以加入個list到

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x ASUS TUF B450M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$575

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GTZN
價錢：$1,020

1 x WD Blue WD20EZRZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 256GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$450

1 x Sapphire Radeon™ RX 5700 8GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$579

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,891

用590代5700分别大唔大？
利申 玩pubg lol 同埋用來畫CAD BIM
5700有小小out budget

其實真係唔係好需要，不過靚嘅風冷起碼玩到十年八載，考慮埋你如果諗住升cpu既話個風冷一樣可以用，想平啲又RGB就CoolerMaster 212個隻都算ok

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$620

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,201

依家依個list仲有冇嘢執?啱啱改咗你哋提議既嘢 萬分感激
依隻機箱3風扇係唔係都夠用?

真係唔夠既話N卡2060(最平2690) 或者1660ti 好過，590同5700個分別真係有啲大

thx ching
同埋5700係咪都好缺貸？

呢個case本身無跟風扇要就自己加 二入一出 或者三入兩出都ok
Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan
$30
有筆直可以玩貓扇
Noctua NF-A12x25 PWM Premium Quality Quiet 120mm Fan
$245
Noctua NF-F12 industrial iPPC 3000 PWM Cooling Case Fan
$230

5700唔算好缺貨，不過你list果個係公卡嚟，散熱唔好仲要都幾嘈吓一般測評都唔推薦，家陣非公既5700好似得藍寶石pulse果張$2999，自己衡量返個budget

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x ASRock B450 GAMING-ITX/AC Mini-ITX
價錢：$930

2 x Corsair VENGEANCE® LPX 8GB (8GB X 1) DDR4 3000 MHZ C16 CMK8GX4M1D3000C16
價錢：$680

1 x Samsung 860 EVO Series 1TB MZ-76E1T0BW SATA 3
價錢：$1,030

1 x ASUS Turbo GeForce RTX™ 2070 8GB GDDR6
價錢：$4,249

1 x Corsair SF Series™ SF600 — 600W 80 PLUS® Gold SFX
價錢：$960

1 x Fractal Design Node 202 Mini-ITX
價錢：$658

1 x Cryorig C7 Mini-ITX CPU Cooler
價錢：$295

1 x Corsair ML120 PRO 120mm PWM Premium Magnetic Levitation Fan
價錢：$208

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,689

平時打機(MonHun, Rainbow 6, Pubg, GTA), 會整3D野+少量剪片.
屋企有 144hz 1080p Mon. 希望大部分game可以高效用盡144fps.
希望唔轉機箱, 請指教

asrock

唔該巴打

1660ti有邊個牌子嘅卡好？

第一次砌機 想問下，用2-3年
大約4K-6K, 主要儲相睇youtube，用An模擬器掛下機，間唔中打下warframe,
由於唔識呢方面野，所以之前都係買套機，希望有手足可以幫幫手執執：

1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
價錢：$710

1 x ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX
價錢：$599

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$560

1 x WD Red Nas Hard Drive WD20EFRX 2TB 5400RPM 64MB 3.5
價錢：$577

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 OC Edition 6GB GDDR5
價錢：$1,890

1 x FSP Hydro GE Series 450W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$529

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,874

MSI giga或者asus都唔錯嘅，自己可以睇住價錢揀，要睇評價上youtube 都唔少，睇下自己有冇信仰

2條8GB轉1條16GB ram有冇大影響
好似可以空個槽位第時再加

thx ching

Asrock好差? 有諗過另一塊x470
同埋要保持個fps使唔使勁啲ram?

啲case其實係咪冇乜分別 揀個合眼綠既就可以?

另外有冇咩曲面mon推薦? 主要打fps game 要144hz budget2000 唔該哂你地

點解要用到trident z neo? 係對ram要rgb?
唔洗rgb用adata xpg d10就夠

老實講就一分錢一分貨既，雖然今日300-500蚊既機箱都唔會好差
買箱有人重視功能性，有人重視個樣，有人重視價錢，自己衡量，唔好放唔落就得

呢個case冇原裝風扇？

有冇手足比d意見

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x MSI B360M Mortar Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x MSI GeForce GTX 1660 VENTUS XS OC 6GB GDDR5
價錢：$1,899

1 x FSP Hydro GE Series 450W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$529

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,157

啱啱睇到似係 啲preview圖全部空空如也嘅

xigmatek gemini 官方本身冇跟.但我網站版本.會跟三把

我跟既係三把cemac扇

more budget use x570I

悠二有冇諗過賣埋Team Vulcan Z DDR4 3200 MHz，性價比好高

見老母板好似有rbg想玩下

有冇興趣考慮下 賊船 carbide 88R

老母版RGB無你想像中咁光

呢D過氣機箱2019仲推ON99

Dram Suggestion From AMD Ryzen and Intel

想買條hdmi cable 嚟插新砌既機, 請問有無推介, thanks

amazon信仰

宜家有咩機箱抵玩

都係推#1個Antec P6算

team ram玩過之後都唔太想再玩.太易簍

太易壞

node 202+570熱撚死

如果開到機係咪可以當冇事

G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZNC

ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C17 RGB — TITANIUM

如果玩3700x同會超頻，揀邊款好

ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C17 RGB — TITANIUM

你換不到塔散

asus b450i又貴 msi b450i冇貨

點解唔買SHARKOON, ON99

點解揀C17嘅D60G，係咪因為後面啲數字靚啲？

用1500蚊砌咗部二手機，玩PUBG同我部1萬蚊主力機比只係差少少

d60g 3600c17 samsung b die

冇貨4000C11都冇用

1500咁平？咩料砌

spec？

i5 2500k
giga Z68XP-UD5
8GB ddr3 1600
su650 128gb
玄冰400
rx 570
antec 520m 500w

最低畫？

中
有90fps

啲料邊到買?

散熱淘寶
SSD全新
其他全部肥花

有冇巴打比下意見

HDD如果有必要裝建議你買大啲

有無d咩ssd推介
目前想買 970pro 1tb 同埋 intel p4510 2t
都係2000左右
唔知仲有無咩係抵玩既ssd

肥花每個人約出黎交收真係好煩我都整過部二手機全部淘寶
魔改i7-4xxx $500
MSI H81mp33 $100
16GB ddr3 1600 舊有
Kingston a400 120gb 新$12x
ASUS rx570 $309
牛自帶500w
開到pubg高

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$620

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x MSI Radeon RX 5700 XT EVOKE 8GB GDDR6
價錢：$3,699

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec Performance Series P6 Micro-ATX
價錢：$349

OR

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,804

點解要用atx版機箱條list嗰兩個都ok

本身都想玩1150平台
但係啲K版U太貴
我粒2500k先200蚊，超到4.5G勁抵屌

B365用到3000ram?

1150魔改抵玩 慳返唔洗超同cooler

行2666 c16
都好過你嗰條2666 c19加上價錢差唔到好多 想推足ram可以試下amd

C16同c19分別係咩？

c16快啲囉

舊年整過部千六蚊都無你咁高fps
x3440
970

粒u太低頻

果時2500k 無而家咁平 加上無板係手

超到嘔血 都唔夠2500k 來

但係廢板又超唔起，我嗰塊都成$320

ASUS TUF B365M-PLUS GAMING MATXASUS TUF B365M-PLUS GAMING MATX $699

Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151 $2380

ASUS ROG Strix GeForce RTX 2070 OC 8GB GDDR6 $4450

Kingston ValueRam系列 DDR4 2666MHz 8GB Ram KVR26N19S8/8Kingston ValueRam系列 DDR4 2666MHz 8GB Ram KVR26N19S8/8 $299*2

FSP HYDRO 700W 80Plus Bronze PSUFSP HYDRO 700W 80Plus Bronze PSU $519

Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 1TBSamsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 1TB $1688

Noctua NH-U12A CPU Air CoolerNoctua NH-U12A CPU Air Cooler $799

總額: $11133
有冇野可以修改下
仲考慮緊要 2070 定 2060好
味簡CASE 有冇推薦
維園見

NEO低class啲反而唔係b die

睇清楚ram timing

9400f+2070s
ram 用2666c16
牛轉650w gold antec
個cooler 可以省番

依樣真

但係點解NEO反而冇貨
因為g skill牌子好啲

我以為第一個數字做主導

有冇巴打用緊define C 前面個耳筒插座有接觸不良 好on9呀

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C17 RGB — TITANIUM
價錢：$1,170

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6 (需預訂)
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Phanteks Eclipse P350X RGB Tempered Glass ATX Case ( 三風扇版本 )
價錢：$699

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,344

暫時係咁，有冇啲part可以性價比再高啲
主要係打機，乜3A, fps都會玩
ssd諗緊轉唔轉sx8200

試真啲
插其他耳機扭晒360度又冇事
插iphone原廠耳機就一啲位會接觸不良

另外個reboot制 真係not work
係咪想迫死我

各位巴打，最近部腦玩玩下自己關機。想升級部腦

1. Budget $6000(免SSD , 火牛)

2.用來打機，睇片(world of tank, lol , pubg)

3.諗緊intel定AMD好，唔洗超頻。畫質(中)

4.現在使用mon: ASUS VP247

5.舊機 CPU: i5-4460 ,
MB: B85M-E45
Ram: Kingston DDR3 1600 8GBx2
Display card : GTX 950
PSU: 新買antec NX650，舊 antec NEOECO II 450
舊SSD 240+ 新SSD 480
舊HDD 東芝1TB

唔該曬巴打
之前問漏左，如果我本身有一個3.5同一個2.5要加入去，另外之後display會upgrade 上去，隻牛洗唔洗用高W啲

清塵再試過熱熄機

你唔預大超咪慳返個cooler
慳錢版可以用翻mortar max/TOMAHAWK MAX

應該唔關塵事，試過拎塊底板出來單獨駁住CPU開機都開唔到

ram 插左未

就咁睇你個case 似係唔洗成部打柴換既程度
btw 50收

2條ram都試過單獨插唔同槽，都係開唔到機。應該MB壞

試過開到機，咩都唔做都會自動關機。
CPU 34度

留意cooler fan高度

P400S如果要裝360排 官網話要拆下分倉個HDD架 真係裝360排 想裝3.5吋HDD仲可以裝邊個位

p350x唔夠位擺？

be quiet dark rock pro4高度162 而p350x 160高度限制

下一代amd 3400g都係繼續用vega, 但cpu會轉7nm 即係一粒u打到大作又唔得, 要繼續等navi

Navi APU 4000系列命名來

好似會有8 core apu navi, 但出黎係比咩ps5用

玩純CPU好玩D

咁得咩塔散放到
如果得u12s先得 咁用返stock就算

換機箱

照抄你條list但ram唔洗RGB換邊款好

機箱電係咪咁插？有冇分正反面？
Reboot個制唔work...

adata d10 3200c16
g.skill flare x 3200c26
corsair lpx 3200c16

暫時砌咗個7k list 主要for上網+30%時間小小打機 （想玩下Fifa 20 , witcher 3)
有幾個問題想請教各位巴打師兄
1. budget有限 display張msi 1660ti 係咪都ok過得去 定係落1660算數?

2. 火牛450W都得? 除咗neo eco有無同價位推介

3. 機箱諗緊88r定ps15 都係matx箱有無其他推介 最好放到2隻3.5HDD

4. 歡迎比其他意見 尤其有冇位可以轉cost effective啲 小弟好耐冇留意近期硬件 虛心求教
暫時List如下 －

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX 價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 價錢：$660

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5 價錢：$499

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280 價錢：$499

1 x MSI GeForce GTX 1660 Ti Ventus XS OC 6GB GDDR6 價錢：$2,225

1 x Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular 價錢：$499

1 x Corsair Carbide Series® 88R Micro-ATX 價錢：$299

總計: $7,040
btw 香港加油！

似乎無分

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,956
不如用翻煙條 cpu 版同ram平少少投資落gpu
係都要喺ps15同88r簡嘅話 如果唔洗cd rom就ps15好啲
不過ps15走線好辛苦 如果唔係你自己砌就話知佢細細舊側透其實唔錯 ssd變1tb hdd唔夠再自己加

ram 㩒錯咗
ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
$310

Intel Core i7-9700K
$2890

Asus ROG Maximus Gene Z390 M.ATX
$2470

Asus ROG Strix RTX 2080TI O11G
$11700

Antec HCG 750/750W 80Plus Gold
$890

G.Skill Trident Z RGB DDR4 3200 16GB Kit (2x8GB) F43200C16D-16GTZR
$970

Samsung 1TB 970 EVO Plus M.2 2280
$1595

Toshiba MD04ACA400 4TB 7200rpm HDD
$675

NZXT Kraken X62
$1149

NZXT H400 Smart Matte Black mATX Tower Case $899

Total: 23238

受土地問題困擾
放唔到過千蚊嘅高質ATX箱
決定放棄ATX改砌MATX
畢直25K內 純娛樂用途
請各位指點

team viewer係咁

即係要買kvm switch

有時一玩啲高配置game就好熱
想換過個散熱
請問呢部機適合塔散定一體式水冷比較好?
同埋有冇咩推薦

Kingston A2000
評價如何
見咁多巴打推既?

U12S

悠二推

同SX6000Lite 差唔多性價比，不過r/w speed 比SX6000 lite 高

巴打有多幾個推薦比較下

收到

最近想換張2070 Super

發現海鮮坊inno3D ichill賣緊4700

大概同上面一樣，有Led display溫度、風扇可以方便替換清塵（送多set雙風扇）、ARGB又幾正

但係點解咁少人提，有冇巴打指點下

補多個review 比你參考下

牛用850w我估穩陣啲

Thanks Bro

我99K+閃雷都係用750w
箱可考慮mini C
h400不了

u12a 158mm高
dark pro 4 162mm高
即係要我用屎色？

cryorig H7

有位 dark pro 4

屎色好失禮咩

我睇緊機箱都係最多裝到160mm cooler

完

屌最舊個隻128GB SSD今日唔聲唔聲壞撚左

15K打機list求評

如果而家買5700xt，想要非公板，MSI定係Sapphire好?

冇入風扇

正壓姐

asus卡用唔用到到msi個mystic light

prefer sapphire

二年保三年保諗d乜

有效能上分期嘅，sapphire好似相對上冇咁熱

用唔到 要用返asus個software控制

1 x Intel® Core™ i7-9700KF
價錢：$2,880

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,299

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZN
價錢：$1,610

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,299

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX
價錢：$788

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,665

用開NB
遲小小搬屋想砌番部機
只係想問番睇開硬件既巴打係咪暑假期內硬件都會貴好多
暫時仲考慮緊用幾錢落去好

暫時得ssd同ram貴咗少少 其他都還好
直接攻頂冇煩惱

補返原因先
主要係韓國佬同日本仔不和搞到某啲整ram /ssd 材料限制咗同埋全球貨源唔係好足嘅情況下貴咗(好似係)，不過計返呢度平時用開既零件都係差唔多價所以唔洗擔心隨便去馬(當然係返呢度問意見先)

AMD Ryzen 7 3700X 100-100000071BOX 8C/16T, 3.6GHz,36MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量: 1 價錢: HK$ 2680
GIGABYTE 技嘉 X570 I AORUS PRO WIFI X570,AM4 Socket,Intel GbE Lan,WiFi ax,PCIe 4.0 M.2 Mini-ITX M/B
數量: 1 價錢: HK$ 1690
Corsair Hydro Series H80i V2 (CO-WC-H80i-V2) Liquid CPU Cooler 水冷散熱器
數量: 1 價錢: HK$ 780
Noctua 貓頭鷹NF-A12X25 PWM 12CM Case Fan
數量: 2 價錢: HK$ 260
Noctua 貓頭鷹NF-A14 PWM 14CM Case Fan
數量: 2 價錢: HK$ 185
GIGABYTE / 技嘉 RTX2070 SUPER GAMING OC 8GB GDDR6 OC Edition 三風扇顯示卡 (GV-N207SGAMING OC-8GC)
數量: 1 價錢: HK$ 4499
Phanteks Enthoo EVOLV Shift Gray ITX CASE強化玻璃側板灰色(Tempered Glass Windows)PH-ES217E_AG
數量: 1 價錢: HK$ 950
Corsair SF750 750W Micro ATX (SFX) 80Plus Platinum Cable Management 火牛(CP-9020186-UK)
數量: 1 價錢: HK$ 1238
Samsung 512GB 970 PRO M.2 2280 MZ-V7P512BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟
數量: 1 價錢: HK$ 1110
總數量: 11 總數: HK$ 13837

有冇巴打幫手睇睇 ram 有兩條ripjaws 16GB 3200c14

120 aio

有冇咩建議

風扇用2合1 / 3合1既轉頭會唔會減低轉速？
同埋啲轉頭邊到有得買

AMD緊係藍寶啦

9700K砌MATX 應該上U12A好定X62好 選擇困難症

x62散熱好過u12a少少
最主要係靚
有budget就屌x62喇

natx 悔終生 一係ITX

想問下邊到有得買Corsair 88R嘅HDD架?唔見咗一對

想問咁砌散熱會唔會唔夠？

佢條List伏伏地 上面有巴打出過一條好D既

呢隻好似幾靚仔 唔知係咪同da/dp series一樣咁伏

480 x 245 x 490 mm (DWH)

好大部

itx case

1 x Intel® Core™ i7-9700F
價錢：$2,530
1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665
2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$560
1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399
1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099
1 x Sapphire Pulse Radeon™ RX 5700 XT 8G GDDR6
價錢：$3,599
1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750
1 x Antec Performance Series P6 Micro-ATX
價錢：$349
1 x Thermaltake UX200 ARGB Lighting CPU Cooler
價錢：$249
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $10,280

學生哥砌機 主要打機咁 近排玩緊total war apex咁 想開高
有冇啲咩位可以偷下雞

唔知你budget幾多 呢到11K
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x GALAX GeForce® RTX 2080 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$5,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,973

over-budget就轉2070s
case可以用返define mini c

有冇人知香港邊度可以買到AM4底座

平平地執塊二手版

巴打如果跟呢條list 加cooler應該點加？
PS：唔想部機咁熱

感謝巴打 已經買左 打信完全冇lag 買埋win10 5000大洋

3600唔洗加cooler都得

CPU cooler :u12a
加機箱風扇

sor睇錯3600 u12s都ok

老老豆豆 3600我用stock cooler好過
拎D錢去買case fan整好個機箱散熱仲實際

想請教一下
呢家用緊9900k + ASUS Z390 ITX，機箱用緊Phanteks Evolv ITX

如果display card想用2080 Ti ，有冇2 slot/ 2.5 slot嘅選擇就返個機箱？

唔該巴打 其實我budget越低越好
因為舊腦都6年幾 近排有啲打柴現象
其實gpu個到我都係aim rx5700xt 貪佢cp值高
同2070s比會唔會差好遠?

想買平價4k ips mon 咩牌子會穩陣啲

推5700xt不過giga個張依家無貨，cp值高就5700xt啦

1. 你嗰張卡都仲係好熱 可以去80度左右 平價2070s都涼過佢5~10度
2. 5700xt 得少部分Game勁過2070s
3. Sapphire 得兩年保
4. 最平嗰張2070s都係4150 都係俾多500 only

credit:

老老豆豆 giga gaming個散熱唔會好得過藍寶2 fans幾多
應該都係差唔多
不嬲giga 3 fans=其他廠2 fans

香港平價4k ips mon ~3-4k 得LG 冇得你揀

依家giga無貨，等緊重有無giga大鵰，msi個張太樣衰，藍寶應該重會出張更好

反正都打橫放 當睇唔到

其實睇中左張 Zotac Gaming RTX 2080 Ti AMP MAXX，但香港係咪冇地方賣？

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x Corsair RMx Series™ RM550x 80 PLUS Gold Fully Modular (2018 Edition)
價錢：$729

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,525
ram 有兩條賊船 8GB 3200
SSD 有Crucial MX500 SATA3 500GB
咁樣O唔OK??
同埋板呢塊好定Giga塊aorus elite好?
隻牛聽講RMX停產，係咪就係呢隻??
機箱見佢得兩把扇，駛唔駛加扇??
新手想試下自己砌機，比較多野問，麻煩哂

牛>fsp raider ii/neo eco gold
display上2060 super

有無巴打試過喺nvidia 買display再搵代運送過嚟香港

張display太長，你h80i再加雙風扇唔夠位塞張卡

最後決定用依個list 主要打fps game 想問下仲有冇嘢要執？ 另外想問下依張卡夠唔夠配144hz mon？
唔該哂咁多位
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$620

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

3 x Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan
價錢：$90

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,291

熱撚死你呀

利申：之前用9900k+2080ti+ evolv itx成日爆溫度頂唔順轉左o11,順手換埋大板

最近新出果隻AOC U2790VQ 4K IPS $2599

CPU:Intel Core i5-9400F
底板：MSI B360M PRO-VDH
Display:MSI GEFORCE GTX 1660 ARMOR 6G OC
Ram:TEAM ELITE 16GB(2x8) 2666 Mhz DDDR4
PS:Enermax 500W
CASE : DEEPCOOL MATREXX 55 ADD-RGB 3F
SSD:Kingston SSDNow A400 240GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD
HDD:TOSHIBA DT01ACA100 1TB 7200rpm
散熱：Apache Plus EN42296
新手砌機一問 呢條List打機 主要打LoL Pubg 夠唔夠用
Budget~6k

是咁的 最近我部腦開機個風扇著 但個底板無燈 無畫面 連Keyboard滑鼠都無燈係咪死底板同粒U多？

2060s勉強144應該唔多得 不如慳返個cooler上2070s

Ssd+hdd->ssd 1tb
油耳話呢個機箱已經有跟cemac三把唔洗再加

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,350

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,729

呢款同LG 27UL系列都係大陸面板

有突

開機 load入bios好慢 可以點解決？
Cpu 3600
Asus tuf b450m
Corsair C16 2x16gb

System ssd： SN750

想問下 CM NR400 同DEFINE MINI C 邊個箱好D

咁我落返去2080 super算...

一係行返ATX，用Corsair iCUE 220T箱...一闊三大

一分錢一分貨, 好過冇la

同巴打一樣煩惱 推

個人認為睇牌子其實無乜分別
我鍾意FD 多d
nr400 有得放dvd rom define 無

一定係mini c 冇錢先nr400

mini c散熱如何

同問
本身跟得一前一後，駛唔駛加扇

1 x Intel® Core™ Coffee Lake i5-8500
價錢：$1,550

1 x ASUS PRIME H310M-E R2.0 Micro-ATX
價錢：$455

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$280

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x Kingston A400 Series 240GB SATA 3
價錢：$235

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,407

想請教一吓咁多位巴打 呢個list 文書 玩lol 2D繪圖(漫畫) 夠唔夠做 Budget上限$5000(愈平愈好) 唔該哂

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS12B Micro-ATX
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,318

本身有GTX750 顯示卡同 Kingston SSD想keep返用住先
想問下有冇d咩要執? 主要用黎打機 (e.g. Apex) 同睇下片

1 x AMD Ryzen™ 5 2400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$980

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 SO-Dimm 2666 Mhz C19
價錢：$580

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x ASRock DeskMini A300 Barebone
價錢：$1,280

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,770

淘寶黎講，淘一體式水冷好d定塔散好d？最近砌咗部i7 9700k宜家用緊intel散熱

直頭水浸咪得

以前24ud58/27ud58幾好
lg自家面板 未有紅角問題

唔該哂有馬巴打 想問下如果我加埋 Toshiba MQ01ABD100 1TB 5400rpm 2.5 落去相唔相容

我覺得要 等硬件台巴打答

如果防水嘅話我都想

可以 a300最多放到2個2.5

用ITX機箱打PUBG, 考慮性價比同散熱

攔邊張卡好
1) Gigabyte Radeon RX570 Gaming 8GB ($1399)
2)Gigabyte Radeon RX580 Gaming 4GB ($1599)
3)Asus Phoenix Geforce GTX1660 OC 6GB ($1890)

咩箱先

Sharon c10
gigabyte b360n底板

收到! Thank you so much

itx箱基本上咩卡散熱都係一樣

其實我prefer 580> 570> 1660
但580好似最熱, 驚頂唔順

如果newegg買呢？係咪都係建議lg?

巴打們想問下知唔知點樣先可以係熄機時熄埋條ram ?

bios
google 下喇

bios

Thx

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x MSI GeForce GTX 1660 VENTUS XS OC 6GB GDDR5
價錢：$1,899

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,127

你咩spec

1 x Intel® Core™ i5-9600K
價錢：$1,990

1 x ASUS TUF Z390M-PRO GAMING (WI-FI) ATX
價錢：$1,599

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
價錢：$750

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x Crucial MX500 Series 500GB SATA 3
價錢：$490

1 x ASUS Phoenix GeForce® GTX 1660 Ti 6GB GDDR6
價錢：$2,250

1 x Antec Neoeco TUF 650W 80 Plus Bronze
價錢：$599

1 x Antec Performance Series P6 Micro-ATX
價錢：$349

1 x Corsair Air Series™ AF120 LED (2018) White 120mm Fan Single Pack
價錢：$128

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,734
求評
主要打機 (Minecraft ，魔獸世界，唔大咬game）
睇stream (Twitch / 老婆睇楓林網果d)
因為部腦會係屋企搬來搬去所以要MB WIFI

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x Corsair RMx Series™ RM650x 80 PLUS Gold Fully Modular (2018 Edition)
價錢：$770

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

ram 有兩條賊船 8GB 3200
SSD 有Crucial MX500 SATA3 500GB
暫時係咁，之後會轉嘅野都無乜大改動

ok啦 你啲嘢都唔係好熱
無土地問題不如上define c atx 大機箱散熱更加好仲有多啲升級空間 btw rmx未必有貨 可以考慮TT gf1

ADATA D60G 3600c17 係唔係B-die？

要睇個ITX機箱放唔放得落

都得
兩風扇會好啲

C10打機咩咭都熱

yes

真心想玩埋超頻？

我諗住砌部都係咁上下SPEC ,如果有土地問題,同擺電腦個位都幾焗 , 用MINI-C 前二上一風扇,CPU風扇用原裝夠唔夠?

夠哂

想知 intel ice lake 10nm係咪會出埋desktop cpu

想砌部ITX 主要打3A, FPS Game , 會直播
想問下有冇咩問題
最怕係散熱好差
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$1,689

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK32GX4M2B3200C16
價錢：$1,380

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6 (需預訂)
價錢：$3,499

1 x Corsair SF Series™ SF600 — 600W 80 PLUS® Gold SFX
價錢：$960

1 x Fractal Design Node 202 Mini-ITX
價錢：$658

1 x Noctua NH-L9i 95mm SSO2 for AMD CPU Cooler
價錢：$350

1 x Noctua NF-S12A FLX Ultra Quiet 120mm Flexible Fan
價錢：$180

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,494

Notebook 開唔到機 懷疑壞底板
拎去邊度整好

Giga 5700 xt 無貨呀 好多人訂左 我諗你訂都要等到9月

Notebook壞底板都係換過部算

NODE202散熱係好差

想買部nas 專門bt 用
有無推介？

用202 的話 c7好過貓

唔緊要呀，都已經等左兩個月
等多一個月都OK

C7 CU係
但都唔會好得去邊

我見悠二果到冇C7 CU
問下先 唔該

我係想要slim 既 ITX 機箱
睇過 rz03同217E 好似散熱仲差

我都知呀，土地問題無計啦

有冇邊張卡推薦

砌itx可以參考呢條link 可以自己調整65W TDP

580

你既意思係要薄 平面闊唔太影響？
如果係的話ML08都唔差 可以比較下

thx bro

然後最勁散熱應該係C7 石墨烯同scythe 手裏劍2 不過2樣都難搵

ML08 個樣接受唔到

又真係幾撚柒嘅
但係散熱好好多
我啱啱都落左部itx機 不過係A1 plus

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,115

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$620

1 x MSI GeForce GTX 1660 VENTUS XS OC 6GB GDDR5
價錢：$1,899

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,166
750就換咗佢啦根本都唔夠推apex 俾住張1660你先

4個月之前成日無啦啦自己reboot
跟住果陣已經換過一次散熱膏
而家又開始無啦啦打打下機reboot
岩岩打緊PUBG開個ryzen master黎睇粒U 65度
是咪應該要轉散熱扇? 或者直情轉用水冷?
LIST
CPU 2700X+原裝散熱扇
顯示卡 gigabyte 1060 6G
火牛 corsair RM650X
底板 ASUS X470-F
RAM G.SKILL 2x8g 3200Mhz C14

BTW如果想轉水冷 同埋upgrade張卡洗唔洗加大隻火牛?

機箱有冇另一個差唔多size既推介？PS15B 個usb位係機箱頂頂住個櫃插唔到 同埋最好有光碟機位

我見你簡sliverstone先俾個ps15你 一係antec p6囉個usb喺右邊

Kingston ValueRam系列 DDR4 2666MHz 8GB Ram KVR26N19S8/8$299*2

Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 1TB$1688

ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2060 OC edition 6GB GDDR6$3099

FSP Hudro GD 650W 80 Plus® Gold PSU$620

Noctua NH-U12A CPU Air Cooler$799

Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151$2380

ASUS TUF B365M-PLUS GAMING MATX$699

Phanteks Eclipse P400S Mid Tower Silent ATX Case - Tempered Glass - Glacier White$649

總額: $10532

主要要黎打下FPS , lol ,上網睇片
用下unity 3dsmax
咁樣係咪ok 有冇野可以修改下

好有用，砌好會試下
thanks

65度應該唔會過熱 反而ram/牛可疑啲
行下mem test睇下

但之前換完散熱膏又真係無事左一排
咩係mem test?em test?點整

聽日去淘隻p4510先

A1 plus d 空間好好用
不過我想要部輕小小 可以便攜d

換下散熱器
另外有冇Error Code?

點睇有無個error code?
佢係無啦啦成個screen freeze左
等左5-10秒左右就自己reboot左部機

Window事件檢視度會揾到
交代下ram&cpu有冇oc過？

我應該無oc過
因為唔識

即係入bios xmp?
ram slot a2 b2?

係插A2 B2呀
由左至右既2同4

用佢測試下Ram係咪出現問題
一定要pass 100%先

thx巴打 而家試下check ram
btw我開左個事件檢視器
但點睇邊個打邊個erroe code
好多樣野
唔知邊樣先係

睇系統度

202都10.2L 便極都有個譜係個形狀黎講202比較易入袋
但係A1有埋Q1 又慳翻唔洗買牛
仲上到u12

node202唔怕嘈用返公版可能好d
隻箱非公會積熱
我都由node202轉左sg13

想換2070SUPER
冇信仰
但想散熱好D
華碩顯示卡散熱會比其他牌子好好多嗎?
實際上溫度差異大唔大
果幾舊水值唔值?
唔該晒

多數開模擬器, 5-6開玩黑沙M/其他手遊, 想開模擬器同時玩單機遊戲如sims, total war等等, 請問以下list夠唔夠力?

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 64GB (16GB X 4) DDR4 3200 MHZ C16 CMK64GX4M4B3200C16
價錢：$2,760

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6 (需預訂)
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

5 x Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan
價錢：$150

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,699

點解個test有啲會過左100%既lol

ROG strix

正常的

好啦
Btw 0error
同埋聽左巴打你講睇事件檢視器
好似差唔多次次死機都係因為個「Ali唔記得乜春」
即係濕鳩阿里爸爸
N年前淘寶裝左 然後上網睇話佢食部機既資源唔知做啲乜
而家del左好似無咁疾
就算重新開機都無之前load啲discord果啲程式都無load得咁耐

題外話 2700x 如果轉corsair h100i 水冷+2080ti
Rm650x食唔食到

h100i冇問題

咁多位清 小弟預算4000-4500 左右 想砌itx箱
淨係會用嚟打LOL同睇片
想問下面條list有冇大問題

mb上X570 4x16要求底板好D

120 aio多舊魚 唔要都夠你上9400F
a400伏 仲要2019仲用sata ssd

姐係轉m2 ssd/上cpu會好啲？
同埋張顯示卡轉返N卡會唔會好啲 麻煩曬各位

N卡你可以轉邊張? 呢個價位冇野贏到570
想上9400F就配返360/365板
m.2 ssd基本喇 又唔係貴 最好就唔要hdd 一條1tb ssd過
同埋你舊電去咗邊? 念力發電?

Sorry on99漏左

做乜咁堅持用個120水冷
同你個原裝風扇差唔多咋喎 裝飾用
ssd你睇下有冇A2000 應該同sx6000同價 但快D

原來咁嫁咁水冷係咪要用貴啲

你鍾意可以照用既
俾400舊水買個裝飾用cooler有D無謂姐
點都好過原裝既又 但係9100F同9400F都唔熱
用原裝風扇都夠壓

代人問:
用途: 文書+睇youtube 用, 非gaming / rendering / 畫圖用 , 純粹希望長用
頂多係用下PS , 可能性極低, 要有DVD-Rom
Budget $4000~$4500
Case 要搵白色

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x ASUS PRIME B450M-A Micro-ATX
價錢：$599

2 x Kingston Value RAM Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 SO-Dimm 2666 Mhz C19 1.2V
價錢：$640

1 x WD Blue WD20EZRZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Corsair VS Series™ VS450 — 450W 80 PLUS® White
價錢：$265

1 x Sharkoon 酷玩者 M25-W ATX — White
價錢：$399

1 x ASUS Internal DVD-RW － Black (DRW-24D5MT/BLK/B/AS/P2G)
價錢：$129

總計: $4,236

想問各位呢條 3400G list 有無大問題?
版唔知邊一隻B450抵用 , 請賜教
SSD 同HDD都好需要大家俾意見 , 謝謝
想要多少少USB Port & Internal DVD, 所以唔用A300
最大原則: 耐用

明白曬 麻煩曬清

如果用nzxt kraken m22會唔會好啲？

搭單問
自組水120
夠唔夠壓37/39x. 4.2 all core？

呢個外表一流

我早幾日砌咗部，都係用sata ssd，上網睇sata ssd同m.2 ssd用落唔會有好大分別，最多只係差幾秒但價錢差幾百蚊我就決定買個大容量sata ssd連hdd都唔要

邊個sata平過m.2有幾百

youtube唔見a2000 vs sx8200
想知a2000只係慢幾多

a2000/6000lite $860 vs team 3dlite $680 in 1tb 省左180蚊 慢左三四倍 咁上下 值嗎

team ssd

用過有咩不快?

同價位真係唔會好想揀Team，主要品質問題唔襟用，唔知係咪我中伏揀個唔好嘅用咗一兩年就壞

我買過DGM 480g SP 480g Team 3dlite 1tb 480g adata su650 480g
transcend 220s 240g 用左好多年 枱機用完放入laptop 再去番枱機
得隻DGM 叫有小小問題 放左入ps4
全部行得走得未上過代理 仲成日bt

Samsung 860 EVO Series 500GB MLC 2.5 Inch SATA III SSD $639

Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 500GB $880

唔知咁比較啱唔啱我見冇860嘅m.2 ssd

咁你最後買左860evo 500gb?

啱啱睇片見到有個箱 skyreach 4 mini
5L好撚極限

970快過860幾倍只係貴百幾算少啦
另外$880已經買到1tb m.2 ssd
當然慢過970 但都快過860好多

有睇依個，要成199 usd
不過要用短display, 今晚砌下個list 睇下有冇得搞先

反而psu最大鑊 冇得用sfx牛限制左好多硬件

[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(185) 望下#1 先

10-12k
有冇得執執
好似就快出10代u 等唔等好